<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Andhajyothy</title>
    <link>http://www.andhrajyothy.com/</link>
    <description>Andhrajyothi for Latest Telugu News</description>
    <language>en-in</language>
    <lastBuildDate>2022-06-07T02:08:53</lastBuildDate>
    <atom:link href = 'https://rss.andhrajyothy.com/RssFeedFull.aspx' type ='application/rss+xml' rel = 'self' />
    <copyright>Copyright andhrajyothy.com All rights reserved.</copyright>
    <image>
      <title>Andhajyothy</title>
      <url>https://www.andhrajyothy.com/images/Andhrajyothy-Logo.png</url>
      <link>http://www.andhrajyothy.com/</link>
    </image>
    <item>
      <title>డ్రైనేజీ కావాలా..? వైకుంఠ దామాలా?: మల్లు రవి</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/mallu-ravi-comments-mrgs-telangana-1822060702070416</link>
      <description>పల్లె, పట్టణ ప్రగతి కార్యక్రమం పుండు మీద కారం చల్లిన మాదిరిగా ఉందని టీపీసీసీ సీనియర్ ఉపాధ్యక్షుడు మల్లు రవి విమర్శించారు</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>హైదరాబాద్ :&nbsp;</b>పల్లె, పట్టణ ప్రగతి కార్యక్రమం పుండు మీద కారం చల్లిన మాదిరిగా ఉందని టీపీసీసీ సీనియర్ ఉపాధ్యక్షుడు మల్లు రవి విమర్శించారు. పంచాయతీల్లో అప్పులు తీసుకొని పనులు చేశారన్నారు. ఇంత వరకూ బిల్లులు విడుదల చేయలేదన్నారు. చెక్కులను ఫ్రీజ్ చేసి బడ్జెట్ విడుదల చేయడం లేదన్నారు. కొంతమంది సర్పంచ్‌లు అప్పుల బాధతో ఆత్మహత్యలు చేసుకున్నారన్నారు. ప్రశ్నిస్తే అరెస్టులు చేస్తారా..? అని మల్లు రవి నిలదీశారు. ఉపాధి హామీ పథకంలోని నిధులతో వైకుంఠ దామాలు నిర్మించారన్నారు. రోడ్లు, డ్రైనేజీ కావాలా..? లేదంటే వైకుంఠ దామాలు అవసరమా...? అని ప్రశ్నించారు. పల్లె ప్రగతి కార్యక్రమాన్ని అన్ని పార్టీల నేతలు బాయ్‌కాట్ చేస్తున్నారని మల్లు రవి పేర్కొన్నారు.</p><div><br></div>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060702070416/06072022140803n57.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060702070416</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 14:08:14 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>BJP పాలనలో ప్రజలు సంతోషంగా లేరు: MS Prabhakar</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/mlc-ms-prabhakar-comments-mrgs-telangana-1822060701541515</link>
      <description>బీజేపీ పాలనలో ప్రజలు సంతోషంగా లేరని  టీఆర్ఎస్ ఎమ్మెల్సీ ఎంఎస్ ప్రభాకర్ అన్నారు.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Hyderabad</b>: బీజేపీ (BJP) పాలనలో ప్రజలు సంతోషంగా లేరని&nbsp; టీఆర్ఎస్ ఎమ్మెల్సీ ఎంఎస్ ప్రభాకర్ (MS Prabhakar) అన్నారు. మంగళవారం ఆయన ఇక్కడ మీడియాతో మాట్లాడుతూ బీజేపీ కార్పొరేటర్లు ప్రధాని మోదీ (Modi)ని కలిస్తే తమకు అభ్యంతరం లేదన్నారు. రాష్ట్రానికి కేంద్రం నయాపైసా ఇవ్వటం లేదని, తెలంగాణ పట్ల వివక్ష ఎందుకని ప్రశ్నించారు. కిషన్ రెడ్డి (Kishan Reddy) కేంద్ర మంత్రి అయిన తర్వాత రాష్ట్రానికి ఒక్క పైసా నిధులు తీసుకురాలేదని విమర్శించారు. హైదరాబాద్ అభివృద్ధి కోసం ప్రధాని మోదీని రెండువేల కోట్ల గ్రాంట్ అడగాలని సూచించారు. కిషన్ రెడ్డి నిధులు తీసుకువస్తే తామే స్వాగతం పలుకుతామని ఎంఎస్ ప్రభాకర్ అన్నారు.<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060701541515/06072022135845n74.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060701541515</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 14:00:59 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>రేపు హైదరాబాద్‌లో పోలీస్‌స్టేషన్ల ముట్టడికి BJP పిలుపు</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/bjp-calls-for-obsession-of-police-station-in-hyderabad-tomorrow-telangana-suchi-mrgs-telangana-1822060701514240</link>
      <description> జూబ్లీహిల్స్ అత్యాచార కేసులో జరుగుతోన్న అవకతవకలకు నిరసనగా బీజేపీ పోరుబాటకు సిద్ధమైంది.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>హైదరబాద్:</b> జూబ్లీహిల్స్ అత్యాచార కేసులో జరుగుతోన్న అవకతవకలకు నిరసనగా బీజేపీ(BJP) పోరుబాటకు సిద్ధమైంది. రేపు నగరంలోని అన్ని పోలీస్‌స్టేషన్ల ముందు నిరసనలకు పిలుపునిచ్చింది. రాష్ట్రంలో శాంతి భద్రతలు అదుపు తప్పాయని బీజేపీ అంటోంది. పోలీసులే నిందితులకు కొమ్ము కాసే ప్రయత్నం చేస్తున్నారని కమలం పార్టీ ఆరోపించింది.<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060701514240/06072022135301n86.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060701514240</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 13:54:45 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>బాలిక కిడ్నాప్.. ఆపై అత్యాచారం</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/girl-kidnapped-mrgs-telangana-1822060701460628</link>
      <description>జూబ్లీహిల్స్ పోలీస్ స్టేషన్ పరిధిలో మరో కిడ్నాప్, అత్యచారం ఘటన చోటు చేసుకుంది. ఈవెంట్ ఆర్గనైజర్‌గా..</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>హైదరాబాద్ :<b> </b>జూబ్లీహిల్స్ పోలీస్ స్టేషన్ పరిధిలో మరో కిడ్నాప్, అత్యచారం ఘటన చోటు చేసుకుంది. ఈవెంట్ ఆర్గనైజర్‌గా పని చేస్తున్న ఓ మహిళ కూతురిపై ఓ యువకుడు లైంగిక దాడికి పాల్పడ్డాడు. తొమ్మిది నెలలు క్రితం మైనర్ బాలికను మహబూబాబాద్‌కి చెందిన ఓ యువకుడు కిడ్నాప్ చేసి తీసుకెళ్లాడు. బాలికపై లైంగిక దాడి చేసి, గర్భవతిని చేశాడని బాధిత బాలిక తల్లి చెబుతోంది. పోలీసులు తన ఫిర్యాదును పట్టించుకోకుండా నిర్లక్ష్యంగా చేశారని ఆరోపిస్తోంది. తన కూతురికి న్యాయం చేయాలని డిమాండ్ చేస్తోంది. తనపై&nbsp;</p><p><br></p><p>అక్రమ కేసులు పెట్టి.. పోలీసులు వేధిస్తున్నారని బాధితురాలు ఆరోపిస్తోంది.</p><div><br></div>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060701460628</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 13:49:00 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>జూబ్లీహిల్స్ ఘటన బాధాకరం: Vivekananda goud</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/trs-mla-vivekananda-goud-telangana-suchi-mrgs-telangana-1822060701364285</link>
      <description>జూబ్లీహిల్స్ ఘటన బాధాకరమని ఎమ్మెల్యే వివేకానందగౌడ్ అన్నారు. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>హైదరాబాద్:</b> జూబ్లీహిల్స్ ఘటన బాధాకరమని ఎమ్మెల్యే వివేకానందగౌడ్(Vivekananda goud) అన్నారు. మంగళవారం మీడియాతో మాట్లాడుతూ... రఘునందన్ వ్యక్తిగత ఇమేజ్‌ను పెంచుకునే ప్రయత్నం చేశారని వ్యాఖ్యానించారు. ఆధారాలు ఉంటే కోర్టుకు సబ్మిట్ చేయాలని సూచించారు. బీజేపీకి ఏ అంశం దొరికినా రాజకీయం చేస్తోందని విమర్శించారు. కేంద్ర పెద్దలు అసత్య ప్రచారాలు చేస్తున్నారన్నారు. పిచ్చోడి చేతిలో రాయిలా బండి సంజయ్ మారారని తెలిపారు. బండి సంజయ్ స్టేట్‌మెంట్స్ పార్టీవా? వ్యక్తిగతమా అని ఎమ్మెల్యే వివేకానందగౌడ్ ప్రశ్నించారు.&nbsp;<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060701364285/06072022134010n3.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060701364285</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 13:43:23 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>తెలంగాణలో అత్యాచార ఘటనలు పెరిగిపోయాయి: Renuka chowdary</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/former-union-minister-renuka-chowdhury-hyderabad-telangana-suchi-mrgs-telangana-1822060701152275</link>
      <description>తెలంగాణలో అత్యాచార ఘటనలు పెరిగిపోయాయని కేంద్ర మాజీ మంత్రి రేణుకాచౌదరి అన్నారు.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>హైదరాబాద్: </b>తెలంగాణలో అత్యాచార ఘటనలు పెరిగిపోయాయని కేంద్ర మాజీ మంత్రి రేణుకాచౌదరి (Renuka chowdary) అన్నారు. మంగళవారం మీడియాతో మాట్లాడుతూ... తెలంగాణలో పసిపిల్లలకు కూడా రక్షణ లేకుండా పోయిందని విమర్శించారు. ఒక్కరోజే ముగ్గురు మైనర్లపై రేప్ జరిగిందని...&nbsp; హైదరాబాద్‌లో షీ టీమ్స్ ఏం చేస్తున్నాయని ప్రశ్నించారు. బీజేపీ ఎమ్మెల్యే రఘునందన్‌(Raghunandan)పై కేసు నమోదు చేయడం సరైందే అని తెలిపారు. బాధితురాలి వివరాలు బయటపెట్టడమంటే నేరం చేయడమే అని అన్నారు. ఘటన తర్వాత ఐదారు రోజుల పాటు ఇన్నోవా కారు దొరకలేదని... ఇన్నోవా కారులో దొరికిన ఆధారాలు నిజమైనవేనా అని నిలదీశారు. హోంమంత్రి పదవి నుంచి మహమూద్ అలీ తప్పుకోవాలని రేణుకాచౌదరి డిమాండ్ చేశారు.&nbsp;<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060701152275/06072022131616n23.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060701152275</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 13:18:18 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>పెళ్లి చేసుకుంటానని బాలికను నమ్మించి..</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/girl-marriage-mrgs-telangana-1822060712591214</link>
      <description> మీర్‌పేట్ పోలీస్ స్టేషన్ పరిధిలోని బడంగ్ పేట్‌లో దారుణం చోటు చేసుకుంది. మైనర్ బాలికను పెళ్లి చేసుకుంటానని..</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>రంగారెడ్డి :</b> మీర్‌పేట్ పోలీస్ స్టేషన్ పరిధిలోని బడంగ్ పేట్‌లో దారుణం చోటు చేసుకుంది. మైనర్ బాలికను పెళ్లి చేసుకుంటానని నమ్మించి బాలాపూర్ గ్రామంలో నివసించే సతీష్, అతని స్నేహితులు తీసుకెళ్ళిపోయారు. గత రెండు వారాలుగా ఎక్కడ వెదికినా బాలిక ఆచూకీ తెలియకపోవడంతో తల్లిదండ్రులు అందోళన చెందుతున్నారు. తమ పాపను ప్రాణాలతో తీసుకు రావాలని మీర్‌పేట్ పోలీసులను కుటుంబ సభ్యులు వేడుకొంటున్నారు. కేసు నమోదు చేసుకున్న పోలీసులు మూడు బృందాలుగా ఏర్పడి బాలిక కోసం గాలిస్తున్నారు. సతీష్ స్నేహితులను తీసుకు వచ్చి విచారిస్తున్నారు. సతీష్‌కి అంతకు ముందే మరో అమ్మాయితో వివాహమైనట్టు పోలీసుల విచారణలో తేలింది.</p><p><br></p><p><br></p><p>&nbsp;</p><p><br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060712591214</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 13:00:02 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>నాలుగు నెలల పాటు Covid Fourth Wave ప్రభావం: నిపుణులు </title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/covid-fourth-wave-mrgs-telangana-1822060712501878</link>
      <description>కరోనా వేవ్ వస్తోందంటే జనం ముందుగానే భయపడే రోజులివి.. అందులో ఎటవంటి సందేహం లేదు. </description>
      <content:encoded><![CDATA[ <iframe height='372px' src='https://www.videogram.com/auto/embed?api_key=23aac63d-aa77-48fb-8d74-42fde98dc5a6&url=aHR0cHM6Ly93d3cueW91dHViZS5jb20vZW1iZWQvckdvdGdMdTdoaTA=&autoplay=1' scrolling='no' frameborder='0' allow='accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture' allowfullscreen='' webkitallowfullscreen='' mozallowfullscreen='' style='width: 100%; display: block;'></iframe> <p><b>Hyderabad:</b> కరోనా వేవ్ వస్తోందంటే జనం ముందుగానే భయపడే రోజులివి.. అందులో ఎటవంటి సందేహం లేదు. ప్రజలు చాలా అప్రమత్తంగా ఉన్నారు. కానీ థర్డ్ వేవ్ (Third wave) ప్రభావం పెద్దగా లేకపోవడంతో ఫోర్త్ వేవ్‌ (Fourth Wave)ను అందరూ లైట్ తీసుకునే పరిస్థితి కనిపిస్తోంది. అయితే ఫోర్త్ వేవ్ వస్తుందని నిపుణులు చెబుతున్నారు. నిర్లక్ష్యం వహిస్తే పెనుముప్పు తప్పదని హెచ్చరిస్తున్నారు. రెండున్నరేళ్ల క్రితం కరోనా మహమ్మారి ఇంటి నుంచి కాలు బయట పెట్టనీయలేదు. ప్రాణభయం వెంటాడడంతో జనజీవనం అస్తవ్యస్తమైంది. జీవన ప్రయాణానికి లాక్ పడింది. క్రమంగా కరోనా ప్రభావం పూర్తిగా తగ్గుముఖం పట్టడంతో రెండున్నరేళ్ల తర్వాత జనజీవనం పట్టాలపై పరుగులు తీస్తోంది. మళ్లీ పూర్వ వైభవం వచ్చిందా అన్నట్లుగా అంతటా రద్దీ వాతావరణం నెలకొంది. ఉత్సవాలు, పెళ్లిళ్లు, వేడుకలు, జాతరలు జనంతో కలకలలాడుతున్నాయి. ప్రస్తుతం మళ్లీ ఫోర్త్ వేవ్ భయం ఆందోళన కలిగిస్తోంది. జూన్ 22 నుంచి అక్టోబర్ 24 వరకు అంటే నాలుగు నెలలపాటు ఫోర్త్ వేవ్ ప్రభావం ఉండొచ్చని నిపుణులు అంచనా వేస్తున్నారు.<br></p><p><br></p><p>కాన్పూర్ ఐఐటీకి చెందిన పరిశోధకులు ఫోర్త్ వేవ్‌పై కీలక విషయం వెల్లడించారు. అయితే దీని తీవ్రతపై మాత్రం వారు క్లారిటీ ఇవ్వలేకపోతున్నారు. కొత్త వేరియంట్లు, మ్యూటేషన్లు, వ్యాక్సిన్లు, బూస్టర్ డోసుల ప్రభావం ఆధారంగా ఫోర్త్ వేవ్ ప్రభావం ఎలా ఉందో అంచనా వేయొచ్చు. బూస్టర్ డోసు వల్ల కలిగే ఇమ్యూనిటీ నిలబడగలితే పోర్ వేవ్ ప్రభావం కూడా పెద్దగా ఉండకపోవచ్చు. ఇమ్యూటీని మించి మ్యూటేషన్ ఇబ్బంది పెడితే మాత్రం ఫోర్త్ వేవ్ ప్రభావం గట్టిగా ఉంటుంది.</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060712501878/06072022125204n11.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060712501878</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 12:54:54 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>అప్పుల బాధతో వ్యక్తి ఆత్మహత్య</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/suicide-mrgs-telangana-1822060712344870</link>
      <description>అప్పుల బాధ తాళలేక ఓ వ్యక్తి ఉరేసుకుని ఆత్మహత్య చేసుకున్నాడు. అంబర్‌పేట, చెన్నారెడ్డినగర్‌కు చెందిన రమేష్‌, మేఘన భార్యాభర్తలు. రమేష్‌ బొల్లారంలోని సోలార్‌</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>హైదరాబాద్/అంబర్‌పేట:</b> అప్పుల బాధ తాళలేక ఓ వ్యక్తి ఉరేసుకుని ఆత్మహత్య చేసుకున్నాడు. అంబర్‌పేట, చెన్నారెడ్డినగర్‌కు చెందిన రమేష్‌, మేఘన భార్యాభర్తలు. రమేష్‌ బొల్లారంలోని సోలార్‌ కంపెనీలో, మేఘన ఓ ప్రైవేట్‌ స్కూల్‌లో పనిచేస్తోంది. రమేష్‌ భార్యను స్కూల్‌ నుంచి ఇంటికి తీసుకొచ్చేందుకు సోమవారం మధ్యాహ్నం స్కూల్‌కు రాకపోవడంతో మేఘన తన మరిదికి ఫోన్‌ చేసి చెప్పింది. ఇంటికి వెళ్లి చూడగా రమేష్‌ పడకగదిలో ఫ్యాన్‌కు ఉరేసుకుని వేలాడుతూ కనిపించాడు. అతడ్ని కిందికి దింపి చూడగా అప్పటికే మృతిచెందాడు. అప్పుల బాధతో ఆత్మహత్య చేసుకుంటున్నట్లు రమేష్‌ సూసైడ్‌ నోట్‌ రాశాడు. కుటుంబసభ్యుల ఫిర్యాదు మేరకు కేసు దర్యాప్తు చేస్తున్నట్టు అంబర్‌పేట సీఐ పేరం సుధాకర్‌ తెలిపారు.<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060712344870</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 12:35:28 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>ఇది.. అధికారుల ‘ట్యాక్స్‌’..!</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/commercial-tax-authorities-mrgs-telangana-182206071233082</link>
      <description>పన్నులు సకాలంలో చెల్లించినా... గడువుకు ముందే రిటర్న్‌లు సమర్పించినా కొంతమంది కమర్షియల్‌ ట్యాక్స్‌ అధికారులు</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">వ్యాపారులను వేధిస్తున్న కొందరు..</b><br></p><p><span style="font-weight: bold;">హైదరాబాద్‌ సిటీ:</span> పన్నులు సకాలంలో చెల్లించినా... గడువుకు ముందే రిటర్న్‌లు సమర్పించినా కొంతమంది కమర్షియల్‌ ట్యాక్స్‌ అధికారులు వేధిస్తున్నారని పలువురు వ్యాపారులు ఆవేదన వ్యక్తం చేస్తున్నారు. ప్రతి నెలా మామూళ్లు ఇవ్వాలని, దీంతోపాటు త్రైమాసిక, వార్షిక ముగింపు సమయంలో మరింత ఇవ్వాలని వేధిస్తున్నారని వారు వాపోతున్నారు.&nbsp;</p><p><br></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">అన్నీ సవ్యంగా ఉన్నా..</span></p><p>పక్కాగా లెక్క ఉన్నా.. జీఎస్టీలు చెల్లిస్తున్నా మామూళ్లు ఇవ్వాల్సిందేనని పాతనగరానికి చెందిన ఓ వ్యాపారి పేర్కొన్నారు. ఆరు నెలల క్రితం తనను&nbsp; ఓ అధికారి కార్యాలయానికి పిలిచారని, ఏదో తప్పు జరిగిందని చెప్పి లైసెన్సు రద్దు చేస్తామని బెదిరించాడని వాపోయారు. రూ. 2 లక్షలు డిమాండ్‌ చేశాడని, అంత ఇవ్వలేనని చెప్పగా కొంత తగ్గించి తీసుకున్నాడని చెప్పారు. గత నెల చివరి వా రం నుంచి మళ్లీ వేధిస్తున్నాడని వాపోయారు.&nbsp;&nbsp;</p><p><br></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">పాతనగరంలోనే అధికం..</span></p><p>వాణిజ్య పన్నుల శాఖ అధికారులు తమనే టార్గెట్‌ చేస్తున్నారని చార్మినార్‌, లాడ్‌బజార్‌ సర్కిళ్లకు చెందిన కొందరు వ్యాపారులు చెబుతున్నారు. ఇక్కడి వ్యాపారుల్లో చాలామంది నిరక్షరాస్యులు కావడం, ఆన్‌లైన్‌లో రిటర్న్‌లు దాఖలు చేయడంపై అవగాహన లేక పోవడంతో ఆడిటర్ల సాయం తీసుకోవాల్సి ఉంటుంది.&nbsp; అలాంటి సందర్భాల్లో చిన్నచిన్న తప్పులు దొర్లుతుంటాయని, వాటిని సాకుగా చూపి అధికారులు భారీగా లంచం డిమాండ్‌ చేస్తున్నారని వాపోతున్నారు.&nbsp; వ్యాపారాలు సాగక ఇబ్బందులు పడుతున్నామని, తమ కష్టాలను పట్టించుకోకుండా లంచం డిమాం డ్‌ చేస్తున్న అధికారులపై చర్య తీసుకోవాలని కోరుతూ ఇప్పటికే కొంతమంది వ్యాపారులు ఏసీబీకి లేఖలు రాసినట్టు తెలిసింది.</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">182206071233082</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 12:34:18 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>నాకు కేసులు కొత్త కాదు: Raghunandan rao</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/bjp-mla-raghunandan-rao-hyderabad-telangana-suchi-mrgs-telangana-1822060712294581</link>
      <description> జూబ్లీహిల్స్ మైనర్ బాలిక రేప్‌ కేసుకు సంబంధించి ఫోటోలు, వీడియోలు బయటపెట్టిన బీజేపీ ఎమ్మెల్యే రఘునందన్ రావు‌పై పోలీసులు కేసు నమోదు చేశారు. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>హైదరాబాద్: </b>జూబ్లీహిల్స్ మైనర్ బాలిక రేప్‌ కేసుకు సంబంధించి ఫోటోలు, వీడియోలు బయటపెట్టిన బీజేపీ ఎమ్మెల్యే రఘునందన్ రావు‌(Raghunandan rao)పై పోలీసులు కేసు నమోదు చేశారు. ఈ సందర్భంగా ఆయన ఏబీఎన్ - ఆంధ్రజ్యోతితో మాట్లాడుతూ... తనకు కేసులు కొత్త కాదని అన్నారు. పోలీసుల నోటీసుల కోసం బీజేపీ కార్యాలయంలో సిద్ధంగా ఉన్నట్లు చెప్పారు. కాంగ్రెస్, టీఆర్ఎస్, ఎంఐఎం కలసి రాజకీయంగా నాటకాలు ఆడుతున్నాయని మండిపడ్డారు. ఇదే మెదటి.. చివరి ఎఫ్ఐఆర్ కాదని, ఉద్యమంలో పోరాడిన వాడినని తెలిపారు. చట్టం తెలిసిన వాడిగా సాక్ష్యాలను మాత్రమే బయట పెట్టినట్లు తెలిపారు. కేసులను ఎదుర్కోవడానికి సిద్దంగా ఉన్నానన్నారు. మైనర్ బాలికకు న్యాయం చేయటమే తమ లక్ష్యమని ఎమ్మెల్యే రఘునందన్ రావు స్పష్టం చేశారు.&nbsp;<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060712294581/06072022123114n57.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060712294581</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 12:33:25 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>సౌలత్‌లు లేనిస్వగృహా..</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/multilevel-parking-for-builders-mrgs-telangana-1822060712072628</link>
      <description>బండ్లగూడలోని రాజీవ్‌ స్వగృహ అపార్ట్‌మెంట్లకు సౌకర్యాలు మృగ్యమయ్యాయి. సదుపాయాల కల్పనకు చర్యలు చేపట్టాల్సిన తెలంగాణ రాజీవ్‌ స్వగృహ</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">బిల్డర్లకు మల్టీలెవల్‌ పార్కింగ్‌ హామీ<br></b></p><p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">సామాన్యులకు మొండి చేయి</b></p><p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">రోడ్లే పార్కింగ్‌ ప్లేస్‌</b></p><p><br></p><p><span style="font-weight: bold;">హైదరాబాద్‌ సిటీ: </span>బండ్లగూడలోని రాజీవ్‌ స్వగృహ అపార్ట్‌మెంట్లకు సౌకర్యాలు మృగ్యమయ్యాయి. సదుపాయాల కల్పనకు చర్యలు చేపట్టాల్సిన తెలంగాణ రాజీవ్‌ స్వగృహ కార్పొరేషన్‌ లిమిటెడ్‌ అందుకు భిన్నంగా వ్యవహరిస్తోంది. రెండు నెలల క్రితం బండ్లగూడలోని అపార్ట్‌మెంట్లను గంపగుత్తగా డెవలపర్లు, బిల్డర్లకు విక్రయానికి పెట్టిన సందర్భంలో అనేక సౌకర్యాలు కల్పిస్తామని అప్పట్లో అధికారులు హామీ ఇచ్చారు. అయినా కొనుగోళ్లకు వారు ఆసక్తి చూపలేదు. అవే అపార్ట్‌మెంట్లను&nbsp; ఫ్లాట్ల వారీగా సామాన్య ప్రజానీకానికి అమ్మేందుకు సిద్ధమయ్యారు. కానీ, గతంలో ప్రకటించిన సౌకర్యాల కల్పనకు వెనుకడుగేస్తున్నారు. ఇక్క డ పార్కింగ్‌ సౌకర్యం లేకపోవడం వల్ల మున్ముందు ఇ బ్బందులు ఎదురయ్యే అవకాశాలు ఉన్నాయి.</p><p><br></p><p>నాగోల్‌ బండ్లగూడలో పదేళ్ల క్రితం తెలంగాణ రాజీవ్‌ స్వగృహ కార్పొరేషన్‌ లిమిటెడ్‌ ఆధ్వర్యంలో 33 అపార్ట్‌మెంట్లను నిర్మించారు. ఇందులో డీలక్స్‌, ట్రిపుల్‌, డబుల్‌, సింగిల్‌ బెడ్‌ రూమ్‌లు ఇలా 2600కు పైగా ఫ్లాట్లతో అపార్ట్‌మెంట్లు ఉన్నాయి. ప్రతీ ఫ్లాట్‌కు పార్కింగ్‌ సౌకర్యం ఉండాల్సి ఉండగా, 50 శాతం ఫ్లాట్లకు ఆ సదుపాయం లేదు. రెండు నెలల క్రితం గంపగుత్తగా విక్రయానికి పెట్టిన సందర్భంలో బిల్డర్లు, డెవల్‌పమెంట్‌ సంస్థలతో సమావేశం నిర్వహిస్తే అనేక సందేహాలను లేవనెత్తారు. పార్కింగ్‌ సౌకర్యం గురించి ఏకరువు పెడితే మల్టీలెవల్‌ ఏర్పాటు చేస్తామని అధికారులు హామీనిచ్చారు. కానీ, ప్రస్తుతం మాట మార్చారు. రోడ్లనే పార్కింగ్‌ సౌకర్యంగా చెబుతున్నారు. అందులోనూ రోడ్డుపై కారు పార్క్‌ చేసుకోవాలంటే లక్ష చెల్లించాలట. సెల్లార్‌ పార్కింగ్‌కు రూ.2.25 లక్షలు, స్టిల్ట్‌ పార్కింగ్‌కు రూ.3.25 లక్షలు చెల్లించాలని నిబంధనలు విధించారు. రోడ్లను పార్కింగ్‌గా నిర్ధారించడంపై ఇప్పటికే అందులో నివాసముంటున్నవారు అభ్యంతరాలు వ్యక్తం చేస్తున్నారు.&nbsp;</p><p><br></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">డెవల్‌పమెంట్‌ ఫీజు రూ.50 వేలు&nbsp;</span></p><p>నాగోల్‌ బండ్లగూడలో ఫ్లాట్‌ దక్కితే కొనుగోలుదారులు రిజిస్ర్టేషన్‌ సందర్భంలో తప్పనిసరిగా అదనంగా రూ.50 వేలు చెల్లించాల్సి ఉంటుంది. అపార్ట్‌మెంట్లలో కల్పించిన సౌకర్యాలు వినియోగించు కోవడానికి ఈ రుసుము. డెవల్‌పమెంట్‌ ఫీజు పేరుతో&nbsp; వసూళ్లు చేస్తున్నా, మున్ముందు ఎలాంటి సౌకర్యాలు కల్పిస్తారో చెప్పడం లేదు. అపార్ట్‌మెంట్‌ ప్రాంగణంలో ప్రత్యేకంగా జిమ్‌, వ్యాయామ ప్రాంగణం, క్లబ్‌ తదితర సౌకర్యాలు లేవు. ఇప్పటికే ఒకసారి ప్రీబిడ్‌ సమావేశం నిర్వహించినా అధికారుల నుంచి సరైన స్పందన లేదు. తెలంగాణ రాజీవ్‌ స్వగృహ కార్పొరేషన్‌ లిమిటెడ్‌ అధికారులు సౌకర్యాల కల్పనపై స్పష్టతనిస్తే నగరవాసుల నుంచి అనూహ్య స్పందన వచ్చే అవకాశాలున్నాయి.</p><p><br></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">ఎస్టీపీలూ లేవు..</span></p><p>బహుళ అంతస్తుల భవనాలకు వంద ఫ్లాట్లు దాటితే సివరేజీ ట్రీట్‌మెంట్‌ ప్లాంట్‌ను (ఎస్టీపీ) తప్పనిసరిగా నిర్మించుకోవాలని మున్సిపల్‌ చట్టం - 2019 చెబుతోంది. పొల్యూషన్‌ కంట్రోల్‌ బోర్డు కూడా ఎస్టీపీ ఉండాల్సిందేనని పలు సూచనలు చేసింది. బండ్లగూడలో 2600కు పైగా ఫ్లాట్లు ఉండగా ఒక్క ఎస్టీపీ కూడా నిర్మించలేదు. ఈ మేరకు ఆలోచన చేయడం లేదు. అపార్ట్‌మెంట్ల ప్రాంతంలో కామన్‌ ఏరియాను వివిధ అవసరాలకు వినియోగించడానికి అవకాశమున్నా చర్యలు తీసుకోవడం లేదు.&nbsp;</p><p><br></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">బహదూర్‌పల్లిలో 51 ప్లాట్ల వేలం</span></p><p>దుండిగల్‌&nbsp; మున్సిపాలిటీ పరిధి బహదూర్‌పల్లిలోని హెచ్‌ఎండీఏ లేఅవుట్‌లో 51 ప్లాట్లను విక్రయించనున్నారు. ఈ నెల 30న ఈ-వేలం వేయనున్నట్లు హెచ్‌ఎండీఏ చీఫ్‌ ఇంజనీర్‌ బీఎల్‌ఎన్‌ రెడ్డి, ఎస్టేట్‌ ఆఫీసర్‌ గంగాధర్‌ తెలిపారు. లే అవుట్‌ స్థలంలో సోమవారం సమావేశం నిర్వహించారు. ఈ వేలంపై కేంద్ర ప్రభుత్వ రంగ ఎంఎ్‌సటీసీ సంస్థకు చెందిన ప్రతినిధి పవర్‌ పాయింట్‌ ప్రజెంటేషన్‌ ఇచ్చారు. ఔత్సాహికుల సందేహాలను హెచ్‌ఎండీఎ ఉన్నతాధికారులు నివృత్తి చేశారు. కార్యక్రమంలో సూపరింటెండెంట్‌ ఇంజినీర్‌ యూసఫ్‌ హుస్సేన్‌, ఈఈ రజిత తదితరులు పాల్గొన్నారు.</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060712072628/06072022122009n88.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060712072628</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 12:20:16 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>Hyderabadలో పెరుగుతున్న Covid ఫోర్త్ వేవ్</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/corona-cases-mrgs-telangana-1822060712141479</link>
      <description>దేశవ్యాప్తంగా కరోనా ఫోర్త్ వేవ్ (Covid Fourth Wave) హెచ్చరికలు ఆందోళన కలిగిస్తున్నాయి.</description>
      <content:encoded><![CDATA[ <iframe height='372px' src='https://www.videogram.com/auto/embed?api_key=23aac63d-aa77-48fb-8d74-42fde98dc5a6&url=aHR0cHM6Ly93d3cueW91dHViZS5jb20vZW1iZWQvWVpURWIyWVQ2UWM=&autoplay=1' scrolling='no' frameborder='0' allow='accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture' allowfullscreen='' webkitallowfullscreen='' mozallowfullscreen='' style='width: 100%; display: block;'></iframe> <p><b>Hyderabad:</b> దేశవ్యాప్తంగా కరోనా ఫోర్త్ వేవ్ (Covid Fourth Wave) హెచ్చరికలు ఆందోళన కలిగిస్తున్నాయి. గత రెండు వారాలుగా దేశవ్యాప్తంగా, ఇటు తెలంగాణ రాష్ట్రంలో కరోనా కేసులు పెరుగుతున్నాయి. హైదరాబాద్‌తోపాటు తెలంగాణలో రెండు, మూడు జిల్లాల్లో కరోనా కేసుల తీవ్రత ఎక్కువగా ఉంది. కేంద్రం అప్రమత్తం చేసిన రాష్ట్రాల్లో తెలంగాణ (Telangana), తమిళనాడు (Tamil Nadu), మహరాష్ట్ర (Maharashtra), కర్నాటక (Karnataka) రాష్ట్రాలు ఉన్నాయి. గత రెండు వారాలుగా యాక్టివ్ కేసుల సంఖ్య పెరుగుతోంది. ప్రస్తుతం తెలంగాణలో 6 వందల యాక్టివ్ కేసులు ఉన్నాయి. పూర్తిగా సాధారణ పరిస్థితులు నెలకొనడం, మాస్క్, సామాజిక దూరం పాటించకపోవడం.. కరోనా కేసులు పెరగడానికి ప్రధాన కారణమని వైద్యులు చెబుతున్నారు. ప్రతి ఒక్కరూ తప్పనిసరిగా మాస్క్ ధరించి, సామాజిక దూరం పాటించాలని తెలంగాణ ఆరోగ్యశాఖ అధికారులు హెచ్చరికలు జారీ చేశారు.&nbsp;<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060712141479/06072022121607n66.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060712141479</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 12:19:20 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>గ్రేటర్‌లో ప్రికాషన్‌ డోసు అంతంతే</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/dose-of-precautions-in-greater-mrgs-telangana-1822060711412984</link>
      <description>కొవిడ్‌ నియంత్రణకు వ్యాక్సిన్‌ ఒక్కటే పరిష్కారం. కొవిడ్‌ తీవ్రత సమయంలో మొదటి, రెండో డోసుల జోరుగానే సాగాయి. చాలా మంది మందుకు</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">&nbsp;పెద్దగా ఆసక్తి చూపని జనం<br></b></p><p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">&nbsp;కేసులు పెరిగినప్పుడు చూద్దామనే యోచన</b></p><p><br></p><p><span style="font-weight: bold;">హైదరాబాద్‌ సిటీ:</span> కొవిడ్‌ నియంత్రణకు వ్యాక్సిన్‌ ఒక్కటే పరిష్కారం. కొవిడ్‌ తీవ్రత సమయంలో మొదటి, రెండో డోసుల జోరుగానే సాగాయి. చాలా మంది మందుకు&nbsp; వచ్చి టీకాలు తీసుకున్నారు. ప్రస్తుతం కొవిడ్‌ కేసులు చాలా వరకు తగ్గినా మళ్లీ పెరుగుతున్నాయి. కొవిడ్‌ ముప్పు తప్పిందన్న భావన చాలా మందిలో చోటుచేసుకుంది. దీంతో టీకాలు తీసుకునే వారు పెద్దగా ఆసక్తి చూపడం లేదు. మొదటి డోసు అందరూ తీసుకున్నారు. రెండో డోసులో కొందరు మాత్రమే మిగిలారు. రెండో డోసు తీసుకున్న వారు 9 నెలల తర్వాత ప్రికాషన్‌ (బూస్టర్‌) డోసు తీసుకోవాలని కేంద్రం ప్రకటించింది. ఈ ప్రికాషన్‌ డోసును కేవలం ప్రైవేట్‌, కార్పొరేట్‌ ఆస్పత్రుల్లోనే ఇస్తున్నారు. 60 ఏళ్లు పూర్తి అయిన వారికి మాత్రమే ఉచితంగా ప్రభుత్వ ఆస్పత్రులలో వేస్తున్నారు. అవసరమైన వారు ప్రికాషన్‌ డోసు కావాలంటే ప్రైవేట్‌లోనే&nbsp; తీసుకుంటున్నారు.&nbsp;</p><p><br></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">రోజుకు ఇద్దరు.. ముగ్గురే..</span></p><p>రెండో డోసు వేసుకున్న వారు తొమ్మిది నెలలు పూర్తి అయితే ప్రికాషన్‌ డోసు వేసుకోవాలని ప్రభుత్వం సూచించింది. అయితే చాలామంది పెద్దగా ఆసక్తి చూపడం లేదు. ఇప్పుడు కొవిడ్‌ తీవ్రత లేదనే భావనతో ఎవరూ ముందుకు రావడం లేదు. కేసులు పెరిగితే చుద్దాంలే అనే ధోరణితో ఉన్నారు. మొదటి, రెండో డోసుల సమయంలో క్యూ కట్టి జనం టీకాలు తీసుకున్నారు. కానీ, ప్రికాషన్‌ డోసు వరకు వచ్చే సరికి అసలు ఎవరూ రావడం లేదు. ప్రైవేట్‌ ఆస్పత్రులలో నెలలో రోజుకు ఇద్దరు ముగ్గురు మాత్ర మే ప్రికాషన్‌ డోసు&nbsp; వేయించుకున్నారు. వారం రోజుల నుంచి ఈ సంఖ్య 5 నుంచి 8కి పెరిగింది.&nbsp; గ్రే టర్‌ హైదరాబాద్‌లో 29,74,274 మందికి ప్రికాషన్‌ డోసు అవసరముండగా, ప్రస్తుతం 1,46,654 మంది మాత్రమే టీకాలు వేసుకున్నారు. ప్రభుత్వ ఆస్పత్రులలో ప్రికాషన్‌ డోస్‌ తీసుకున్న 60 ఏళ్లు నిండిన వారి సంఖ్య 76,451 వరకు ఉంది.</p><p><br></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">పరిమిత ఏర్పాట్లే..</span></p><p>గతంలో ప్రత్యేక ఏర్పాట్లు చేసి, నర్సులు, ఆయాలను కేటాయించిన కార్పొరేట్‌, ప్రైవేట్‌ ఆస్పత్రుల్లో ఇప్పడు ఒక చాంబర్‌కే టీకా ఏర్పాట్లు పరిమితయ్యాయి. టీకాలు వేసే వద్ద ఇద్దరు, ముగ్గురు సిబ్బంది మాత్రమే ఉంటున్నారు. ప్రికాషన్‌ డోసు వేసుకునే వారు పెద్దగా రాకపోవడంతో ఆస్పత్రి వర్గాలు పరిమిత మేరకు ఏర్పాట్లు చేస్తున్నారు.&nbsp;</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060711412984/06072022114309n34.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060711412984</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 11:43:10 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>కార్ఖానాలో జరిగింది గ్యాంగ్ రేప్ కాదు.. ఎవరికి వారు బాలికను ట్రాప్ చేసి..: పోలీసులు</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/police-comments-on-gang-rape-mrgs-telangana-1822060711381649</link>
      <description>కార్ఖానా పీఎస్ పరిధిలో జరిగింది గ్యాంగ్ రేప్ కాదని పోలీసులు చెబుతున్నారు. కార్ఖానా పోలీస్ స్టేషన్ పరిధిలో ఓ బాలికను ఇద్దరు యువకులు ట్రాప్ చేశారని పోలీసులు వెల్లడించారు. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>హైదరాబాద్ : </b>కార్ఖానా పీఎస్ పరిధిలో జరిగింది గ్యాంగ్ రేప్ కాదని పోలీసులు చెబుతున్నారు. కార్ఖానా పోలీస్ స్టేషన్ పరిధిలో ఓ బాలికను ఇద్దరు యువకులు ట్రాప్ చేశారని పోలీసులు వెల్లడించారు. ఐదుగురు యువకుల్లో ఇద్దరు మైనర్లున్నారని తెలిపారు. అమ్మాయితో స్నేహంగా ఉంటూనే యువకులు లైంగిక వాంఛ తీర్చుకున్నారన్నారు. మైనర్ బాలికపై లైంగిక దాడికి పాల్పడింది రెండు వేరు వేరు లాడ్జిల్లోనని కార్ఖానా పోలీసులు గుర్తించారు. ఇద్దరి మైనర్లు, ముగ్గురు మేజర్లతో పాటు ఇద్దరు లాడ్జి నిర్వాహకులను పోలీసులు అరెస్ట్ చేశారు. ఎవరికి వారు బాలికను ట్రాప్ చేసి లైంగిక కోరిక తీర్చుకున్నారని పోలీసులు తెలిపారు.&nbsp; బాలిక తండ్రి ఫిర్యాదుతో కేసు నమోదు చేశారు. అయితే బాధితురాలి విజ్ఞప్తితో పోలీసులు గోప్యంగా దర్యాప్తు నిర్వహిస్తున్నారు.</p><div><br></div>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060711381649</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 11:39:32 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>Hyd: Amnesia పబ్ ఘటనతో అప్రమత్తమైన పోలీసులు</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/hyderabad-mrgs-telangana-1822060711251340</link>
      <description>అమ్నీషియా పబ్ (Amnesia Pub) ఘటనతో పోలీసులు అప్రమత్తమయ్యారు. </description>
      <content:encoded><![CDATA[ <iframe height='372px' src='https://www.videogram.com/auto/embed?api_key=23aac63d-aa77-48fb-8d74-42fde98dc5a6&url=aHR0cHM6Ly93d3cueW91dHViZS5jb20vZW1iZWQvdzRMbmlGVXdfaUU=&autoplay=1' scrolling='no' frameborder='0' allow='accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture' allowfullscreen='' webkitallowfullscreen='' mozallowfullscreen='' style='width: 100%; display: block;'></iframe> <p><b>Hyderabad:</b> అమ్నీషియా పబ్ (Amnesia Pub) ఘటనతో పోలీసులు అప్రమత్తమయ్యారు. ఈ నేపథ్యంలో జూబ్లీహిల్స్ (Jubileehills) పరిధిలోని అన్ని పబ్‌లలో సోదాలు నిర్వహించారు. నిబంధనలను అతిక్రమిస్తూ మైనర్లను పబ్‌ల్లోకి అనుమతిస్తున్నారని ఆరోపణలు ఉన్న పబ్‌లలో తనిఖీలు చేశారు. అనుమానం వచ్చిన వారి ఆధార్ కార్డులు కూడా చెక్ చేశారు. కొన్ని పబ్‌లలో మైనర్లను అనుమతిస్తున్నారు. మరోవైపు డీజే, అశ్లీల నృత్యాలతో పబ్ నిర్వాహకులు మైనర్లను ఆకట్టుకునే ప్రయత్నం చేస్తున్నారు. పోలీసులు బృందాలుగా విడిపోయి జూబ్లీహిల్స్ పరిధిలో ఉన్న అన్ని పబ్‌లలో తనిఖీలు నిర్వహించారు. ఇలాంటి ఘటనలు పునరావృతం కాకుండా, మహిళలను పబ్‌లకు అనుమతించకుండా చర్యలు తీసుకుంటున్నారు.<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060711251340/06072022112706n46.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060711251340</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 11:32:37 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>సార్ల కోసం.. యూ టర్న్‌</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/traffic-search-for-motorists-mrgs-telangana-1822060711264729</link>
      <description>సిగ్నల్‌ చిక్కులు లేని ప్రయాణం కోసం రూ. వేల కోట్లు వెచ్చించి ఫ్లై ఓవర్లు అందుబాటులోకి తెచ్చినా, కొన్నిచోట్ల ఇబ్బందులు తప్పడం లేదు.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">వాహనదారులకు అవస్థలు<br></b></p><p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">సైబరాబాద్‌ కమిషనరేట్‌ ఎదుట ఏర్పాటు</b></p><p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">డివైడర్‌,చెట్లు తొలగించి</b></p><p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">వాహనదారులకు ట్రాఫిక్‌ వెతలు</b></p><p><br></p><p><span style="font-weight: bold;">హైదరాబాద్‌ సిటీ: </span>సిగ్నల్‌ చిక్కులు లేని ప్రయాణం కోసం రూ. వేల కోట్లు వెచ్చించి ఫ్లై ఓవర్లు అందుబాటులోకి తెచ్చినా, కొన్నిచోట్ల ఇబ్బందులు తప్పడం లేదు. వంతెనలపై రాకపోకలు సాఫీగా సాగుతున్నా, ఫ్లైఓవర్‌ దిగిన వెంటనే జామ్‌ కొత్త సమస్యలకు దారి తీస్తోంది. ట్రాఫిక్‌ పోలీసుల అనాలోచిత చర్యలే ఇందుకు ప్రధాన కారణమన్న అభిప్రాయం వ్యక్తమవుతోంది. ఇప్పటికే కొన్ని ప్రాంతాల్లో చౌరస్తాలు మూసి, యూ టర్న్‌లు ఏర్పాటు చేయడంపై తీవ్ర విమర్శలున్నాయి. సిగ్నళ్ల మూసివేతతో రెండు, మూడు కిలోమీటర్లు అదనంగా ప్రయాణించాల్సి వస్తోంది. పెరిగిన పెట్రోల్‌, డీజిల్‌ ధరల నేపథ్యంలో ఇవేం నిర్ణయాలని వాహనదారులు భగ్గుమంటున్నారు.</p><p><br></p><p> ఇటీవల సైబరాబాద్‌ కమిషనరేట్‌ ఎదుట ఏర్పాటు చేసిన యూటర్న్‌ పాత ముంబై జాతీయ రహదారిపై ప్రయాణికులకు ఇబ్బందికరంగా మారింది. గచ్చిబౌలి వంతెన దిగిన వెంటనే 300 మీటర్ల దూరంలో బయో డైవర్సిటీ ఫ్లై ఓవర్‌ పై నుంచి రెండు జంక్షన్ల వద్ద ఆగకుండా రాకపోకలు సాగించే వెసులుబాటు ఉంది. కానీ, రెండు వంతెనల మధ్య యూ టర్న్‌ ఏర్పాటుతో గచ్చిబౌలి ఫ్లై ఓవర్‌ దిగగానే ట్రాఫిక్‌ జామ్‌ అవుతోంది. కమిషనరేట్‌ వైపు నుంచి వచ్చే వాహనాలు, గచ్చిబౌలి వంతెన వైపు నుంచి వచ్చే వాహనాలు సైబరాబాద్‌ పోలీస్‌ కార్యాలయం ఎదురుగా యూ టర్న్‌ వద్ద మలుపు తిరుగుతున్నాయి. దీంతో రహదారికి రెండు వైపులా వాహనాలు నిలిచిపోతున్నాయి. ఒక్కోసారి ప్రమాదాలూ జరుగుతున్నాయి. తార్నాక, టోలిచౌకి తదితర ప్రాంతాల్లోనూ వంతెనలకు సమీపంలో యూ టర్న్‌లున్నాయి.&nbsp;</p><p><br></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">అధికారుల కోసం..&nbsp;</span></p><p>ఐటీ కారిడార్‌లోని వివిధ సంస్థల్లో ఆరు లక్షల మందికి పైగా ఉద్యోగులు విధులు నిర్వర్తిస్తుంటారు. నిత్యం లక్షల సంఖ్యలో వాహనాలు రాకపోకలు సాగిస్తుంటాయి. షేక్‌పేట వైపు నుంచి వచ్చే వాహనాలే ఇందులో అధికం. దీన్ని దృష్టిలో ఉంచుకొని షేక్‌పేట మొదలు గచ్చిబౌలి వరకు వంతెనలు నిర్మించారు. బయో డైవర్సిటీ జంక్షన్‌ వద్ద షేక్‌పేట నుంచి మైండ్‌ స్పేస్‌ జంక్షన్‌ వైపు వెళ్లేందుకు ఒకటి, గచ్చిబౌలి నుంచి షేక్‌పేట వైపునకు వచ్చేందుకు మరో ఫ్లై ఓవర్‌ రూ.160 కోట్ల వ్యయంతో నిర్మించారు. వంతెనలు అందుబాటులోకి వచ్చిన అనంతరం ఈ మార్గంలో రాకపోకలు సాఫీగా సాగుతున్నాయి. సాధారణంగా కమిషనరేట్‌ వాహనాలు గచ్చిబౌలి వంతెన కింద యూ టర్న్‌ తీసుకుంటాయి. కొంత కాలం క్రితం కమిషనరేట్‌ ఎదుట కొత్త యూ టర్న్‌ ఏర్పాటు చేశారు. దీని కోసం డివైడర్‌ను ధ్వంసం చేయడంతో పాటు అక్కడి మొక్కలూ తొలగించారు. కమిషనరేట్‌ నుంచి రాకపోకలకు ఇబ్బంది అవుతుందన్న కారణంతో పోలీస్‌ ఉన్నతాధికారులు యూ టర్న్‌ ఏర్పాటుకు ఆదేశించినట్టు సమాచారం. </p><p><br></p><p>సాధారణంగా రెండు, మూడు కిలోమీటర్లకో చోట యూ టర్న్‌లు ఏర్పాటు చేస్తామని ట్రాఫిక్‌ పోలీసులు చెబుతుంటారు. 400 మీటర్ల దూరంలో వంతెన కింద వాహనాలు తిప్పుకునే అవకాశం ఉన్నా, తమ చేతిలో పనే అనుకున్నారేమో.. నిబంధనలు కాలురాస్తూ అధికారులు యూ టర్న్‌ ఏర్పాటు చేశారు. కొందరు పోలీస్‌ అధికారుల సౌలభ్యం కోసం లక్షలాది మంది వాహనదారులను ఇబ్బంది పెట్టేలా యూ టర్న్‌ ఏర్పాటు చేయడంపై తీవ్ర విమర్శలు వ్యక్తమవుతున్నాయి.</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060711264729/06072022112850n2.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060711264729</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 11:28:52 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>రాజకీయ బదిలీలు</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/political-transfers-mrgs-telangana-1822060711022728</link>
      <description>జిల్లాలోని రెవెన్యూ శాఖలో ఇటీవల జరిగిన తహసీల్దార్ల బదిలీలకు రాజకీయ రంగు పులుముకున్నట్లు ప్రచారం జరుగుతోంది. పారదర్శకంగా పని చేస్తున్న అధికారులను  </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">తహసీల్దార్ల స్థాన చలనం వెనుక అధికార పార్టీ నేతల ఒత్తిళ్లు<br></b></p><p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">తమ పనులు చేయని వారిని పంపిస్తున్న వైనం&nbsp; &nbsp;&nbsp;<br></b></p><p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">తాజాగా నలుగురికి..&nbsp; &nbsp;</b></p><p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">ఆకస్మిక ట్రాన్స్‌ఫర్లపై అనుమానాలు</b></p><p><br></p><p><span style="font-weight: bold;">హైదరాబాద్‌ సిటీ: </span>జిల్లాలోని రెవెన్యూ శాఖలో ఇటీవల జరిగిన తహసీల్దార్ల బదిలీలకు రాజకీయ రంగు పులుముకున్నట్లు ప్రచారం జరుగుతోంది. పారదర్శకంగా పని చేస్తున్న అధికారులను&nbsp; కూడా ఆకస్మికంగా బదిలీ చేయడం అనుమానాలకు తావిస్తోంది. తమ పనులు చక్కబెట్టుకోవడానికి అడ్డుగా ఉన్నారని కొందరు అధికార పార్టీ నేతలు తహసీల్దార్లకు స్థానచలనం కల్పించారన్న చర్చ రెవెన్యూశాఖలో జరుగుతోంది. పాలన సంస్కరణల్లో భాగంగా గత ఏప్రిల్‌ 4న 15 మంది తహసీల్దార్లను వివిధ ప్రాంతాలకు ట్రాన్స్‌ఫర్‌ చేశారు.&nbsp;</p><p>తాజాగా ఈనెల 3న నలుగురిని ఆకస్మికంగా బదిలీ చేశారు. కలెక్టరేట్‌లోని హౌసింగ్‌ విభాగంలో పనిచేస్తున్న తహసీల్దార్‌ హసీనాను గోల్కొండ మండలానికి, గోల్కొండలో పనిచేస్తున్న శైలజను కలెక్టరేట్‌లోని అర్బన్‌ ల్యాండ్‌ సీలింగ్‌ (యూఎల్‌సీ) విభాగానికి పంపించారు. యూఎల్‌సీలో పనిచేస్తున్న ఎంవీవీ ప్రసాద్‌రావును నాంపల్లి మండలానికి, నాంపల్లిలో పనిచేస్తున్న రామకృష్ణను షేక్‌పేట్‌ మండలానికి, ఇక్కడ పనిచేస్తున్న ఎన్‌. శ్రీనివాస్‌ రెడ్డిని కలెక్టరేట్‌లోని హౌసింగ్‌ విభాగానికి పంపించారు. వీరిలో ఇద్దరిని సాధారణంగానే బదిలీ చేసినా, మరో ఇద్దరికి అధికార పార్టీ నేతల ఒత్తిడితోనే స్థానచలనం కలిగినట్లు తెలిసింది.</p><p><br></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">ఎన్నికలను దృష్టిలో ఉంచుకునేనా..?</span></p><p>రాష్ట్రంలో ఈ ఏడాది చివరిలో, లేదా వచ్చే ఏడాది ప్రారంభంలో అసెంబ్లీ ఎన్నికలు జరుగుతాయనే ఊహాగానాలు వినిపిస్తున్నాయి. ఈ నేపథ్యంలో ఆయా మండలాల్లో ఇప్పటికే తమ అధీనంలో ఉన్న ప్రభుత్వ భూములకు చట్టబద్ధత కల్పించుకునేందుకు కొంతమంది రాజకీయ నాయకులు తీవ్రంగా ప్రయత్నిస్తున్నారు. చాలామంది ఆక్రమిత స్థలాలను 59 జీఓ కింద క్రమబద్ధీకరించుకునేందుకు ఇటీవల దరఖాస్తు చేసుకున్నారు. ఈ స్థలాలను పొందేందుకు తహసీల్దార్ల చుట్టూ తిరుగుతున్నారు. ఈ క్రమంలో తమ మాట వినని అధికారులను మండలాల నుంచి పంపించి తమ పనులు చక్కబెట్టుకునే పనిలో ఉన్నట్లు తెలుస్తోంది. ఇందులో భాగంగానే ఇద్దరు తహసీల్దార్లను ఆకస్మికంగా బదిలీ చేశారనే వాదనలు వినిపిస్తున్నాయి. ఓ మంత్రి సహకారంతో ముగ్గురు ఎమ్మెల్యేలు కలిసి వారిని బదిలీ చేయించినట్లు సమాచారం. కాగా, ఓ మండలంలో గతంలో ఓ ఎమ్మెల్యే మూడెకరాల స్థలాన్ని కబ్జా చేయడంతో పాటు ప్లాట్లు చేసి అమ్ముకున్నట్లు తెలిసింది. అయితే అతడికి ఫిజికల్‌ పొజిషన్‌ ఇవ్వకుండా ఓ తహసీల్దార్‌ అడ్డుపడుతున్నట్లు సమాచారం. ప్రస్తుతం ఆ సమస్య అలాగే ఉంది. </p><p><br></p><p>ఈ నేపథ్యంలో సదరు అధికారిని అక్కడి నుంచి పంపిస్తే తన పని సులువుగా చేసుకోవచ్చనే భావనతో ఇద్దరు ఎమ్మెల్యేలతో కలిసి బదిలీ లేఖపై మంత్రి కూడా సంతకం చేసినట్లు ప్రచారం జరుగుతోంది. ఎన్నికలు వచ్చేలోపు తమతోపాటు తమ అనుచరగణానికి కావాల్సిన పనులను పూర్తి చేయించుకోవడంలో భాగంగా అధికార పార్టీ నాయకులు తాము చెప్పినట్లుగా వినే తహసీల్దార్లను మండలాలకు, వినని వారిని కలెక్టరేట్‌లోని నామమాత్రపు విధులు ఉండే విభాగాలకు బదిలీ చేస్తున్నారనే విమర్శలు వ్యక్తమవుతున్నాయి. తహసీల్దార్ల ట్రాన్స్‌ఫర్లలో రాజకీయ జోక్యం పెరిగిపోవడంతో అధికారులు, ఉద్యోగులు ఆందోళనకు గురవుతున్నారు.&nbsp;</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060711022728/06072022110618n77.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060711022728</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 11:06:45 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>నుపుర్ వ్యాఖ్యలపై ప్రధాని క్షమాపణ చెప్పాలి: Chada</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/cpi-leader-chada-venkat-reddy-hanmakonda-telangana-suchi-mrgs-telangana-1822060710573761</link>
      <description>మహ్మద్ ప్రవక్తను కించపరిచేలా బీజేపీ నేత నుపుర్ చేసిన వ్యాఖ్యలపై ప్రధాని నరేంద్ర మోదీ క్షమాపణ చెప్పాలని సీపీఐ రాష్ట్ర కార్యదర్శి చాడ వెంకట్ రెడ్డి డిమాండ్ చేశారు. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>హనుమకొండ: </b>మహ్మద్ ప్రవక్తను కించపరిచేలా బీజేపీ నేత నుపుర్(Nupur) చేసిన వ్యాఖ్యలపై ప్రధాని నరేంద్ర మోదీ(Narendra modi) క్షమాపణ చెప్పాలని సీపీఐ రాష్ట్ర కార్యదర్శి చాడ వెంకట్ రెడ్డి(Chada venkat reddy) డిమాండ్ చేశారు. మంగళవారం మీడియాతో మాట్లాడుతూ... మైనారిటీలు, ముస్లింలపై దాడులు ఆపాలన్నారు. ఇది రాచరిక వ్యవస్థ కాదని తెలిపారు. విభజన హామీలు అమలు చేయని బీజేపీ ప్రభుత్వం తెలంగాణలో జాతీయ సమావేశాలు పెట్టుకునే అర్హతలేదని అన్నారు. వరంగల్‌లో ప్రభుత్వ భూముల్లో గుడిసెలు వేసుకున్న పేదలకు ఇళ్ల పట్టాలు ఇవ్వాలని అన్నారు. కేసీఆర్ తీరువల్లే పేదలు రోడ్డెక్కారన్నారు. మైనర్ బాలికపై రేప్ చేసిన దుండగులను శిక్షించాలని అన్నారు. సర్పంచ్‌ల పెండింగ్ బిల్లులను విడుదల చేయాలని చాడ వెంకట్‌రెడ్డి డిమాండ్ చేశారు.&nbsp;<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060710573761/06072022105842n58.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060710573761</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 11:00:37 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>Hyderabadలో పట్టపగలే దారి దోపిడీ</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/hyderabad-telangana-suchi-mrgs-telangana-182206071033386</link>
      <description>నగరంలోని జీడిమెట్ల పోలీస్ స్టేషన్ పరిధి షాపూర్ నగర్‌లో పట్టపగలే దారి దోపిడీ జరిగింది.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>హైదరాబాద్: </b>నగరంలోని జీడిమెట్ల పోలీస్ స్టేషన్ పరిధి షాపూర్ నగర్‌లో పట్టపగలే దారి దోపిడీ జరిగింది. నిన్న రోడ్డుపై నడుచుకుంటూ వెళ్తున్న రమేష్ సాయి లక్ష్మణ్(20) అనే యువకుడిని నలుగురు దుండగులు నమ్మించి దోపిడీ చేశారు. లక్ష్మణ్ వెతుకుతున్న అడ్రస్ చూపిస్తామంటూ ఓ గల్లీలోకి తీసుకెళ్లిన దుండగులు... యువకుడి వద్ద ఉన్న రూ.1500, సెల్‌ఫోన్, ఏటీఎం కార్డ్‌ను దోచుకెళ్లారు. ఈ ఘటన ఆలస్యంగా వెలుగులోకి వచ్చింది. యువకుడి ఫిర్యాదు మేరకు పోలీసులు కేసు నమోదు చేసి దర్యాప్తు చేపట్టారు.&nbsp;<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">182206071033386</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 10:36:16 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>రెండు నెలలుగా బాలికపై గ్యాంగ్ రేప్.. వీడియోలు తీసి..</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/gang-rape-on-girl-mrgs-telangana-1822060710302644</link>
      <description>హైదరాబాద్‌లో రోజుకో దారుణం వెలుగు చూస్తోంది. కార్ఖానాలో బాలికపై ఐదుగురు యువకులు గ్యాంగ్ రేప్‌కు పాల్పడిన ఘటన కలకలం రేపుతోంది.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>హైదరాబాద్ : </b>హైదరాబాద్‌(Hyderabad)లో రోజుకో దారుణం వెలుగు చూస్తోంది. కార్ఖానాలో బాలికపై ఐదుగురు యువకులు గ్యాంగ్ రేప్‌కు పాల్పడిన ఘటన కలకలం రేపుతోంది. ధీరజ్, రితేష్ అనే యువకులతో బాలికకు కొన్ని నెలల క్రితం ఇన్‌స్టాగ్రాంలో పరిచయం ఏర్పడింది. ఆ పరిచయంతోనే రోజూ మాట్లాడుతూ బాలికతో చనువు పెంచుకున్నారు. ఈ క్రమంలోనే రెండు నెలల క్రితం ఒక రోజు హోటల్ గదికి రప్పించి బాలికపై వీరిద్దరూ అఘాయిత్యానికి పాల్పడ్డారు. ఆ సమయంలో వీడియోలు(Videos) తీసి.. బెదిరిస్తూ రెండు నెలలుగా ఆమెపై అత్యాచారం జరుపుతూ నరకం చూపిస్తున్నారు. </p><p><br></p><p>ఇక ఇటీవల ఆ వీడియోలు ఇచ్చేస్తాం రమ్మని నమ్మబలికి మరోసారి లాడ్జ్‌కి పిలిచి తన మిత్రులతో సైతం బాలికపై ధీరజ్ రేప్ చేయించాడు. రెండు నెలలుగా బాధితురాలు ఈ విషయాల గురించి ఎవరికీ చెప్పలేదు. కానీ మానసికంగా కృంగిపోతుండటంతో తల్లిదండ్రులు ఆమెను సైక్రియాటిస్ట్ దగ్గరకు తీసుకెళ్ళారు. తనపై రెండు నెలలుగా జరుగుతున్న అత్యాచారానికి సంబంధించిన అన్ని విషయాలను ఆమె సైక్రియాటిస్ట్ వద్ద వెల్లడించింది. దీంతో బాలిక తల్లిదండ్రులు మే 30న కార్ఖానా పోలీస్ స్టేషన్‌లో ఫిర్యాదు చేశారు. కేసు నమోదు చేసుకున్న పోలీసులు ఓ మైనర్‌తోపాటు ఇద్దరిని అరెస్ట్ చేశారు.</p><div><br></div>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060710302644/06072022104040n10.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060710302644</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 10:32:13 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>దొంగల ముఠా అరెస్ట్‌</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/hyderabad-city-mrgs-telangana-1822060710285972</link>
      <description>ఇళ్లల్లో చోరీలు, స్నాచింగ్‌లకు పాల్పడుతున్న ముగ్గు రు సభ్యుల దొంగల ముఠాతో పాటు ఓనర్‌ ఇంటికే కన్నం వేసిన మరో కిరాణా షాపు యజమానిని రాచకొండ </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">వేర్వేరు కేసుల్లో నలుగురు..&nbsp;<br></b></p><p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">98 తులాల బంగారం స్వాధీనం</b></p><p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">యజమాని ఇంటికే కన్నం వేసిన వ్యాపారి&nbsp;</b></p><p><br></p><p><span style="font-weight: bold;">హైదరాబాద్‌ సిటీ: </span>ఇళ్లల్లో చోరీలు, స్నాచింగ్‌లకు పాల్పడుతున్న ముగ్గు రు సభ్యుల దొంగల ముఠాతో పాటు ఓనర్‌ ఇంటికే కన్నం వేసిన మరో కిరాణా షాపు యజమానిని రాచకొండ పోలీసులు అరెస్టు చేశారు. రెండు ముఠాల నుంచి రూ.96 లక్షలు విలువ చేసే 98 తులాల బంగారు ఆభరణాలు, రూ.3.09 లక్షల నగదు స్వాఽధీనం చేసుకున్నారు. రాచకొండ పోలీస్‌ కమిషనర్‌ మహేశ్‌ భగవత్‌ సోమవారం వివరాలు వెల్లడించారు. మహబూబాబాద్‌ జిల్లా, నెల్లికుదురు మండలానికి చెందిన దాసరి మురళి (26), కూతటి పరమేశ్‌(28), తోట సారయ్య (38) ముఠాగా ఏర్పడ్డారు. ఏడాదిలో వివిధ జిల్లాల్లోని 12 పీఎ్‌సల పరిధుల్లో మొత్తం 13చోరీలకు పాల్పడ్డారు. ఆయా కేసుల్లో తప్పించుకు తిరుగుతున్న గ్యాంగ్‌ను పోలీసులు ఎట్టకేలకు అరెస్టు చేశారు. వారి నుంచి మొత్తం రూ.26 లక్షలు విలువ చేసే 44.5 తులాల బంగారు ఆభరణాలు, 1.2 కేజీల వెండి, రూ.1.59 లక్షల నగదు, ఓ ద్విచక్ర వాహనం, రెండు సెల్‌ఫోన్లు స్వాధీనం చేసుకున్నారు. వివిధ పీఎ్‌సలతో పాటు భువనగిరి రూరల్‌ పీఎస్‌ పరిఽధిలో జరిగిన చోరీ నేపథ్యంలో రాచకొండ, భువనగిరి సీసీఎస్‌ పోలీసులు పలు సాంకేతిక ఆధారాలను సేకరించి నిందితులను అరెస్టు చేశారు.&nbsp;</p><p><br></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">యజమాని ఇంటికే కన్నం</span></p><p>నాచారంలోని రాఘవేంద్ర కాలనీకి చెందిన గౌరిసెట్టి జ్యోత్స్న&nbsp; కుటుంబం గత నెల 27న తిరుపతి దర్శనానికి వెళ్లింది. ఈ నెల ఒకటిన వారి ఇంటి గేట్లు తెరిచి ఉన్నాయని గ్రౌండ్‌ఫ్లోర్‌లో కిరాణా షాపు నిర్వహించే అరుణ్‌కమార్‌ ఫోన్‌ చేసి సమాచారం ఇచ్చాడు. వెంటనే ఆమె తల్లిదండ్రులను అక్కడికి పంపించగా, చోరీ జరిగిన విషయాన్ని నిర్ధారించారు. ఈ నెల 3న తిరిగొచ్చిన ఆమె 41.8 తులాల బంగారు, 500 గ్రాముల వెండి ఆభరణాలు చోరీ అయ్యాయని గుర్తించి ఫిర్యాదు చేశారు. దర్యాప్తు చేపట్టిన పోలీసులు అనుమానాస్పదంగా కనిపించిన అరుణ్‌కుమార్‌ను ప్రశ్నించారు. తానే చోరీకి పాల్పడినట్లు అంగీకరించాడు. యజమాని లేని సమయంలో పట్టపగలే వారి ఇంట్లోకి ప్రవేశించి చోరీకి పాల్పడ్డాడు. అరుణ్‌కుమార్‌ షాపులో దాచి పెట్టిన రూ.30.5 లక్షలు విలువ చేసే 53.9 తులాల బంగారు ఆభరణాలను, 1.5 లక్షల నగదును నాచారం పోలీసులు స్వాధీనం చేసుకున్నారు.&nbsp;</p><p><br></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">పాత నేరస్థులే..</span></p><p>22 ఏళ్ల ప్రాయంలోనే చోరీలకు అలవాటు పడ్డ దాసరి మురళి పలుమార్లు అరెస్టు అయి జైలుకెళ్లాడు. రెండు సార్లు రాచకొండలో అరెస్టు కాగా, అతనిపై మహబూబాబాద్‌ జిల్లాలో పీడీయాక్ట్‌ కూడా నమోదైంది. మహబూబ్‌నగర్‌ జిల్లా, మిడ్జిల్‌లో సంచలనం సృష్టించిన ఓ చోరీ ఘటనలో 84 తులాల బంగారు ఆభరణాలను తస్కరించిన కేసులో కూడా అరెస్టు అయ్యాడు. దీంతో అతడిపై రెండో సారి కూడా పీడీయాక్ట్‌ నమోదైంది. గతేడాది ఆగస్టులో జైలు నుంచి విడుదలై పాత స్నేహితులతో కలిసి మళ్లీ చోరీల బాట పట్టాడు. ఇప్పటి వరకు 37 కేసుల్లో నిందితుడిగా ఉన్నా డు. 12 నాన్‌ బెయిలబుల్‌ వారంట్లు అతడిపై పెండింగ్‌లో ఉన్నాయి. కూతటి పరమేశ్‌ 19 ఏళ్ల లోనే తొలి చోరీ చేసి నేరాల బాట పట్టాడు. చెడు అలవాట్లకు బానిసగా మారి డబ్బు కోసం చోరీల వైపు మళ్లాడు. ఇప్పటి వరకు అతడిపై నాలుగు కేసులు, రెండు నాన్‌బెయిలబుల్‌ వారెంట్లు పెండింగ్‌లో ఉన్నాయి. తోట సారయ్య గతంలో ఓ చోరీ కేసులో పాల్గొన్నట్లు పోలీసు విచారణలో అంగీకరించాడు.</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060710285972/06072022103150n70.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060710285972</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 10:31:52 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>హుస్సేన్‌ సాగర్‌లో యువతి మృతదేహం లభ్యం</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/young-womans-body-mrgs-telangana-1822060710181716</link>
      <description>గుర్తుతెలియని యువతి మృతదేహం హుస్సేన్‌సాగర్‌లో లభించింది. సోమవారం మధ్యాహ్నం 3.15 గంటల సమయంలో</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>హైదరాబాద్/రాంగోపాల్‌పేట్‌: </b>గుర్తుతెలియని యువతి మృతదేహం హుస్సేన్‌సాగర్‌లో లభించింది. సోమవారం మధ్యాహ్నం 3.15 గంటల సమయంలో గస్తీలో ఉన్న లేక్‌ పోలీసులు నెక్లెస్‌ రోడ్డు రైల్వే స్టేషన్‌ సమీపంలో సాగర్‌లో యువతి మృతదేహాన్ని గుర్తించారు. మృతదేహాన్ని బయటకు తీసి గాంధీ ఆస్పత్రి మార్చురీకి తరలించారు. ఆమె సంబంధీకులు రాంగోపాల్‌పేట్‌ పోలీ్‌సస్టేషన్‌లో సంప్రదించాలని ఇన్‌స్పెక్టర్‌ కాశీ సూచించారు. కేసు దర్యాప్తు చేస్తున్నారు.<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060710181716</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 10:19:07 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>అప్పుల బాధతో వ్యక్తి ఆత్మహత్య</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/person-suicide-mrgs-telangana-1822060710075774</link>
      <description> అప్పుల బాధతో ఓ వ్యక్తి ఆత్మహత్య చేసుకున్నాడు. అంబర్‌పేట, చెన్నారెడ్డినగర్‌లో నివసిస్తున్న రమేష్‌ బొల్లారంలోని</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>హైదరాబాద్/అంబర్‌పేట:</b> అప్పుల బాధతో ఓ వ్యక్తి ఆత్మహత్య చేసుకున్నాడు. అంబర్‌పేట, చెన్నారెడ్డినగర్‌లో నివసిస్తున్న రమేష్‌ బొల్లారంలోని సోలార్‌ కంపెనీలో పనిచేస్తున్నాడు. అతడి భార్య మేఘన ఓ ప్రైవేట్‌ స్కూల్‌లో పనిచేస్తోంది. రోజూ మధ్యాహ్న సమయంలో రమేష్‌ భార్యను స్కూల్‌ నుంచి ఇంటికి తీసుకొచ్చేవాడు. సోమవారం మధ్యాహ్నం రమేష్‌ స్కూల్‌కు రాకపోవడంతో మేఘన తన మరిదికి ఫోన్‌ చేసి చెప్పింది. అతడు ఇంట్లోని పడకగదిలో చూడగా.. రమేష్‌ ఫ్యాన్‌కు ఉరేసుకొని వేలాడుతూ కనిపించాడు. అతడిని కిందికి దింపి చూడగా.. అప్పటికే మృతి చెందాడు. అప్పుల బాధతో ఆత్మహత్య చేసుకుంటున్నట్లు రమేష్‌ సూసైడ్‌ నోట్‌ రాశాడు. కుటుంబసభ్యుల ఫిర్యాదు మేరకు అంబర్‌పేట పోలీసులు కేసు దర్యాప్తు చేస్తున్నారు.&nbsp;<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060710075774</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 10:08:25 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>యువకుడి దారుణహత్య</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/murder-mrgs-telangana-1822060710064816</link>
      <description>పాత కక్షల నేపథ్యంలో ఆదివారం అర్ధరాత్రి ఓ వ్యక్తిని కత్తులతో పొడిచి హత్య చేశారు. బహదూర్‌పురా ఇన్‌స్పెక్టర్‌ డి.దుర్గాప్రసాద్‌ తెలిపిన వివరాల</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>హైదరాబాద్/మదీన:</b> పాత కక్షల నేపథ్యంలో ఆదివారం అర్ధరాత్రి ఓ వ్యక్తిని కత్తులతో పొడిచి హత్య చేశారు. బహదూర్‌పురా ఇన్‌స్పెక్టర్‌ డి.దుర్గాప్రసాద్‌ తెలిపిన వివరాల ప్రకారం.. కిషన్‌బాగ్‌ అసద్‌ బాబానగర్‌కు చెందిన మహ్మద్‌ నవాజ్‌ కుమారుడు మహ్మద్‌ అర్షద్‌(32) ఆటోడ్రైవర్‌. అతడికి అదే ప్రాంతానికి చెందిన మహ్మద్‌ వాహిద్‌, మరి కొంతమంది స్నేహితులున్నారు. అందరూ ఆటోడ్రైవర్లే. అర్షద్‌, వాహిద్‌ల మధ్య రెండు రోజుల క్రితం గొడవ జరిగింది. అనంతరం వాహిద్‌, అతడి స్నేహితులను అర్షద్‌ కొట్టాడు. దీంతో అర్షద్‌పై పగ తీర్చుకోవాలని స్నేహితులతో కలిసి వాహిద్‌ పథకం పన్నాడు. దీనిలో భాగంగా మాట్లాడుకుందాం రా అని కిషన్‌బాగ్‌లోని డిస్నీలాండ్‌ హోటల్‌ వద్దకు ఆదివారం పిలిపించారు. అక్కడికి వచ్చిన అర్షద్‌తో వాదనకు దిగారు. అనంతరం అర్షద్‌పై కత్తితో దాడి చేశారు. ఒకరు బీరు సీసాతో తలపై కొట్టాడు. తీవ్ర గాయాలపాలైన అర్షద్‌ను స్థానికులు ఉస్మానియా ఆస్పత్రికి తరలిస్తుండగా మార్గమధ్యలోనే మృతి చెందాడు. బహదూర్‌పురా పోలీసులు సంఘటనా స్థలానికి చేరుకుని ఆధారాలు సేకరించారు.<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060710064816</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 10:07:28 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>Jubilee Hills మైనర్ రేప్ కేసులో దర్యాప్తు ముమ్మరం</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/the-jubilee-hills-minor-case-is-under-investigation-mrgs-telangana-1822060709393830</link>
      <description> జూబ్లీహిల్స్ మైనర్ రేప్ కేసులో పోలీసులు దర్యాప్తు ముమ్మరం చేశారు. పబ్‌లో జరిగింది ప్రైవేట్ పార్టీ ఈవెంట్‌గా తేల్చారు.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>హైదరాబాద్: </b>జూబ్లీహిల్స్ మైనర్ రేప్ కేసులో పోలీసులు దర్యాప్తు ముమ్మరం చేశారు. పబ్‌లో జరిగింది ప్రైవేట్ పార్టీ ఈవెంట్‌గా తేల్చారు. హదీ, సుల్తానా అనే ఇద్దరు యువకులు పార్టీ ఏర్పాటు చేసినట్టు గుర్తించారు. రోమానియా మైనర్‌తో పాటు మరో యువతిని వేధించినట్లు పోలీసుల దర్యాప్తులో వెల్లడైంది. పబ్‌లోని సీసీ కెమెరాలను పోలీసులు పరిశీలించారు. ఫోక్సో చట్టం కింద మరో కేసు నమోదు చేసే యోచనలో&nbsp; పోలీసులు ఉన్నట్లు తెలుస్తోంది. ఎమ్మెల్యే కుమారుడిని ఏ6 నిందితుడుగా చేర్చాలని నిర్ణయించారు. కాగా.. ఈ కేసుకు సంబంధించి పరారీలో ఉన్న నిందితుడి కోసం గాలింపు ముమ్మరం చేశారు. అలాగే మూడు యూట్యూబ్ ఛానల్స్‌పై సీసీఎస్‌లో కేసు నమోదు అయ్యింది. మరోవైపు ఫోటోలు, వీడియోలను మీడియా ద్వారా బయటపెట్టిన బీజేపీ ఎమ్మెల్యే రఘునందన్‌పై చర్యలు తీసుకునేందుకు పోలీసులు సిద్ధమవుతున్నట్లు సమాచారం.&nbsp;<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060709393830</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 09:42:26 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>ఘట్కేసర్ సబ్ రిజిస్ట్రార్ Sitaram అరెస్ట్</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/ghatkesar-subregistrar-sitaram-arrested-hyderabad-telangana-suchi-mrgs-telangana-1822060709164528</link>
      <description>ఘట్కేసర్ సబ్ రిజిస్ట్రార్ సీతారంను పోలీసులు అరెస్ట్ చేశారు.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>హైదరాబాద్:</b>&nbsp;ఘట్కేసర్ సబ్ రిజిస్ట్రార్ సీతారాంను పోలీసులు అరెస్ట్ చేశారు. రూ.70వేలు లంచం తీసుకుంటుండగా సీతారాంను ఏసీబీ అధికారులు రెడ్ హ్యాండెడ్‌గా పట్టుకున్నారు. ఔషపూర్ గ్రామంలో గ్రామ కంఠం సంబంధించిన రెండు ప్లాట్స్‌ రిజిస్ట్రేషన్‌ చేసేందుకు సీతారాం లంచం డిమాండ్ చేశాడు. సుదర్శన్ అనే వ్యక్తి నుంచి డబ్బు తీసుకుంటుండగా రిజిస్ట్రార్ రెడ్ హ్యాండ్‌డెడ్‌గా పట్టుబడ్డాడు. సీతారాంతో పాటు కిషోర్ అనే మరో ప్రైవేట్ వ్యక్తిని పోలీసులు అరెస్ట్ చేశారు. ప్రస్తుతం సీతారాం నివాసం, కార్యాలయంలో ఏసీబీ సోదాలు కొనసాగుతున్నాయి. భారీగా అక్రమ ఆస్తులు ఉన్నట్లు అధికారులు గుర్తించారు.&nbsp;<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060709164528</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 09:19:42 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>కోఠిలో భారీ అగ్నిప్రమాదం</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/fire-accident-mrgs-telangana-1822060709140379</link>
      <description>కోఠిలో భారీ అగ్నిప్రమాదం చోటు చేసుకుంది. యూనియన్‌ బ్యాంక్‌ సమీపంలోని చెప్పుల గోడౌన్‌లో </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>హైదరాబాద్‌ : </b>కోఠిలో భారీ అగ్నిప్రమాదం చోటు చేసుకుంది. యూనియన్‌ బ్యాంక్‌ సమీపంలోని చెప్పుల గోడౌన్‌లో ఒక్కసారిగా మంటలు అలుముకున్నాయి. దీంతో గోడౌన్‌లో భారీగా మంటలు అలముకోవడంతో పరిసరాలన్నీ పొగతో నిండిపోయాయి. స్థానికుల సమాచారం మేరకు రెండు ఫైరింజన్లు ఘటనా స్థలానికి చేరుకుని మంటలార్పుతున్నాయి.&nbsp;<br></p><p><br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060709140379</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 09:14:32 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>Banjarahills‌: అప్పు చెల్లించినా బెదిరింపులు</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/banjarahills-case-against-two-women-mrgs-telangana-1822060709123633</link>
      <description>తీసుకున్న అప్పు చెల్లించినా  చెక్కులు ఇవ్వకుండా బెదిరిస్తున్న ఇద్దరు మహిళలపై కోర్టు ఆదేశాల మేరకు బంజారాహిల్స్‌ పోలీసులు కేసు నమోదు</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">ఇద్దరు మహిళలపై కేసు&nbsp;<br></b></p><p><span style="font-weight: bold;">హైదరాబాద్/బంజారాహిల్స్‌</span>: తీసుకున్న అప్పు చెల్లించినా&nbsp; చెక్కులు ఇవ్వకుండా బెదిరిస్తున్న ఇద్దరు మహిళలపై కోర్టు ఆదేశాల మేరకు బంజారాహిల్స్‌ పోలీసులు కేసు నమోదు చేశారు. బంజారాహిల్స్‌ పంచవటి కాలనీకి చెందిన పులంశెట్టి శౌరిరాజ్‌ వ్యాపార అభివృద్ధి నిమిత్తం కొడాలి శ్రీదేవి, రసగ్నసాయి వద్ద రూ. 7,30,500 అప్పుగా తీసుకున్నాడు. ఇందుకుగాను రెండు చెక్కులు, ప్రామిసరీ నోట్‌ ఇచ్చాడు. ఒప్పందం ప్రకారం ఆన్‌లైన్‌ ద్వారా తీసుకున్న అప్పు చెల్లించాడు. చెక్కులు తిరిగి ఇవ్వాలని కోరగా.. శ్రీదేవి అంగీకరించలేదు. వడ్డీ అంటూ భరత్‌చౌదరి అనే వ్యక్తి ఖాతాలో రూ. 4.48 లక్షలు వేయాలని చెప్పింది. శౌరిరాజ్‌ డబ్బులు చెల్లించాడు. తర్వాత రూ. 43 వేలు ఒకసారి, రూ. 19 వేలు మరోసారి డిమాండ్‌ చేస్తూ మొత్తం రూ. 15 లక్షలు వసూలు చేసింది. చెక్కులు అడిగితే బెదిరిస్తోంది. శ్రీదేవికి రసగ్నసాయి తోడ్పాటు అందిస్తోంది. న్యాయం చేయాలని కోరుతూ బాధితుడు నాంపల్లి కోర్టును ఆశ్రయించాడు. వాదోపవాదాలు విన్న కోర్టు నిందితులపై కేసు నమోదు చేయాలని పోలీసులను ఆదేశించింది. బంజారాహిల్స్‌ పోలీసులు కేసు దర్యాప్తు చేస్తున్నారు.&nbsp;</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060709123633</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 09:13:44 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>పాలు లీటర్‌ రూ. వంద</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/milk-priyam-in-greater-hyderabad-mrgs-telangana-1822060708431359</link>
      <description>గ్రేటర్‌ హైదరాబాద్‌లో పాలు ప్రియంగా మారాయి. ఇంటికొచ్చి పోస్తే లీటర్‌ పాలు గతంలో రూ.75 నుంచి రూ.80 తీసుకునే వారు. ఇప్పుడు వ్యాపారులు </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">&nbsp;పెంచిన ఆవు, గేదె పాల వ్యాపారులు<br></b></p><p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">&nbsp;పెరిగిన దాణా, గడ్డి ఇతరాత్ర ఖర్చులు&nbsp;</b></p><p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">&nbsp;వేసవిలోనే రూ.5 పెరిగిన విజయ పెరుగు</b></p><p><br></p><p><span style="font-weight: bold;">హైదరాబాద్‌ సిటీ</span>: గ్రేటర్‌ హైదరాబాద్‌లో పాలు ప్రియంగా మారాయి. ఇంటికొచ్చి పోస్తే లీటర్‌ పాలు గతంలో రూ.75 నుంచి రూ.80 తీసుకునే వారు. ఇప్పుడు వ్యాపారులు రూ. వంద వరకు వసూలు చేస్తున్నారు. పెట్రోల్‌, డీజిల్‌ ధరలతో పాటు పశువుల దాణా, గడ్డి ఇతరాత్ర ఖర్చులు పెరిగాయి. దీంతో వ్యాపారులు పాల ధరలను పెంచినట్లు చెబుతున్నారు.&nbsp;</p><p><br></p><p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">పెరిగిన ఖర్చులు</b></p><p>మూసీ పరీవాహక ప్రాంతంలో పెద్దఎత్తున గడ్డి పెంపకం చేపడుతున్నారు. కొందరు ఎకరాగడ్డి నెలకు రూ.20 వేల వరకు చెల్లించి కొనుగోలు చేస్తుండగా, మరికొందరు ఏడాది చొప్పున భూములను కౌలుకు తీసుకొని గడ్డి పెంపకం చేపడుతుంటారు. కూలీ రేట్లు, వాహనాల్లో తరలింపు ఖర్చు పెరగడంతో నగరంలోని వివిధ ప్రాంతాల్లో పశువులను పెంచేవారు ఇబ్బందులకు గురవుతున్నారు. దాణా ఖర్చులు కూడా ఇటీవల భారీగా పెరిగాయి. ముఖ్యంగా తవుడు, నూనె గింజల చెక్క, పత్తి గింజల చెక్క ఇలా పలు రకాల ధరలు గతేడాదితో పోల్చితే కిలోకు రూ.30 నుంచి రూ.60 వరకు పెరిగాయి. </p><p><br></p><p>పెట్రోల్‌, డీజిల్‌ ధరల నుంచి నిత్యావసరాల ధరలన్నీ పెరుగుతుండడంతో పాల వ్యాపారులు లీటర ధర పెంచారు. ఇప్పటి వరకు నాణ్యమైన పాలు లీటరు రూ.75 నుంచి రూ.80కు ఇంటికి వచ్చి పోస్తుండగా, ప్రస్తుతం రూ.100 పెంచారు. నగరంలోని వివిధ ప్రాంతాల్లోని పాల విక్రయ కేంద్రాల్లోనూ లీటర్‌కు వంద వరకు విక్రయిస్తున్నారు. ఖర్చులు పెరగడంతో పెంచక తప్పడం లేదని వ్యాపారులు చెబుతున్నారు. ప్యాకెట్‌ పాలు రూ. 50 నుంచి 60కే వస్తున్నా, వాటితో పోల్చితే రోజువారి తాజా పాలలో పోషక పదార్థాలు సమృద్ధిగా ఉంటాయన్న నేపథ్యంలో ధర ఎక్కువైనా కొందరు వాటివైపే మొగ్గు చూపుతున్నారు.&nbsp;</p><p><br></p><p><span style="color: rgb(255, 0, 0); font-weight: bold;">రూ.35 నుంచి రూ.40</span><br></p><p>వివిధ రకాల పెరుగు ధరలు వేసవిలో రూ.5 నుంచి రూ.8 వరకు పెరిగాయి. ముఖ్యంగా విజయ కంపెనీ అర లీటర్‌ పెరుగు ప్యాకెట్‌ ధర నెల క్రితం రూ.35 ఉండగా ప్రస్తుతం రూ.40కు పెరిగింది. ప్రైవేటు కంపెనీలకు చెందిన పెరుగు ప్యాకెట్ల ధరలు కూడా ఈ వేసవిలోనే పెరిగాయి.&nbsp;</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060708431359/06072022084513n63.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060708431359</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 08:45:16 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>బస్టాప్‌లోకి దూసుకెళ్లిన కారు</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/hyderabad-khairatabad-mrgs-telangana-1822060708072034</link>
      <description>కారు అదుపు తప్పి బస్టా్‌పలోకి దూసుకెళ్లడంతో ఓ వ్యక్తి తీవ్రంగా గాయపడ్డాడు. సైఫాబాద్‌ పోలీసులు తెలిపిన వివరాల ప్రకారం.. సోమవారం తెల్లవారు జామున</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">వ్యక్తికి గాయాలు<br></b></p><p><span style="font-weight: bold;">హైదరాబాద్/ఖైరతాబాద్‌: కా</span>రు అదుపు తప్పి బస్టా్‌పలోకి దూసుకెళ్లడంతో ఓ వ్యక్తి తీవ్రంగా గాయపడ్డాడు. సైఫాబాద్‌ పోలీసులు తెలిపిన వివరాల ప్రకారం.. సోమవారం తెల్లవారు జామున 5 గంటల ప్రాంతంలో స్కోడా కారు ఖైరతాబాద్‌ చౌరస్తా నుంచి రోటరీ చౌరస్తాలోని ఇందిరాగాంధీ విగ్రహం మీదుగా తెలుగు తల్లి చౌరస్తా వైపు వెళ్తూ అదుపు తప్పి ఎన్టీఆర్‌ ఘాట్‌ ఎదుట ఉన్న బస్టా్‌పలోకి దూసుకెళ్లింది. బస్టా్‌పలో కూర్చున్న సత్యనారాయణ(50) తీవ్రంగా గాయపడ్డాడు. అతడిని చికిత్స నిమిత్తం ఆస్పత్రికి తరలించారు. కారును మహాలక్ష్మి అనే మహిళ డ్రైవ్‌ చేస్తున్నారని, ఆమెతోపాటు మరో మహిళ వాహనంలో ఉన్నారని పోలీసులు తెలిపారు. బాధితుడి కుమారుడు మహేష్‌ ఫిర్యాదు మేరకు పోలీసులు కేసు దర్యాప్తు చేస్తున్నారు.&nbsp;</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060708072034/06072022082710n71.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060708072034</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 08:27:11 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>Hyderabad: బైక్‌ కన్నా..బాటిల్‌కే ప్రయారిటీ!</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/drunken-drive-mrgs-telangana-1822060707333257</link>
      <description> ముసారాంబాగ్‌లో మలక్‌పేట ట్రాఫి క్‌ పోలీసులు ఆదివారం రాత్రి డ్రంకెన్‌ డ్రైవ్‌ నిర్వహిస్తుండగా మద్యం మత్తులో ఉన్న వాహనాదారుడు వీరంగం సృష్టించా డు.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>హైదరాబాద్/చాదర్‌ఘాట్‌: </b>ముసారాంబాగ్‌లో మలక్‌పేట ట్రాఫి క్‌ పోలీసులు ఆదివారం రాత్రి డ్రంకెన్‌ డ్రైవ్‌ నిర్వహిస్తుండగా మద్యం మత్తులో ఉన్న వాహనాదారుడు వీరంగం సృష్టించా డు. మలక్‌పేట ట్రాఫిక్‌ పోలీసులు ము సారాంబాగ్‌ చౌరస్తాలో డ్రంకెన్‌ డ్రైవ్‌ పరీక్షలు నిర్వహిస్తున్నారు. ఇంతలో ముసారాంబాగ్‌ నుంచి దిల్‌సుఖ్‌నగర్‌ వైపు వెళ్తు న్న వాహనాదారుడు మద్యం మత్తులో పట్టుబడతాననే భయంతో తాను నడుపుతున్న బైక్‌ను రోడ్డుపైనే వదిలేశాడు. తన వెంట ఉన్న మద్యం బాటిల్‌ను చేతపట్టుకుని పారిపోతుండగా విధి నిర్వహణలో ఉన్న ట్రాఫిక్‌ పోలీసులు గమనించి వెం టాడి పట్టుకున్నారు. బైక్‌ కన్నా మద్యం బాటిల్‌కే ప్రయారిటీ ఇచ్చాడని పలువురి వాదన. డ్రంకెన్‌ డ్రైవ్‌ పరీక్ష చేయగా అల్కాహాల్‌ శాతం 68ఎంజీఎల్‌ ఉన్నట్లు తేలింది. అతని పేరు విజయానంద్‌ అని పోలీసులు తెలిపారు. మద్యం తాగి వాహనాలు నడుపుతున్న 17 మందిపై డ్రంకెన్‌ డ్రైవ్‌ కేసులు నమోదు చేసినట్లు మలక్‌పే ట ట్రాఫిక్‌ ఇన్‌స్పెక్టర్‌ జ్యోత్స్న తెలిపారు.<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060707333257</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 07:34:13 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>హతియా-సికింద్రాబాద్‌ మధ్య ప్రత్యేక రైలు </title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/special-train-between-hatiasecunderabad-mrgs-telangana-1822060707050456</link>
      <description>ఆర్‌ఆర్‌బీ ఎన్టీపీసీ  పరీక్షకు హాజరయ్యే అభ్యర్థుల సౌకర్యార్థం హతియా-సికింద్రాబాద్‌-హతియా మార్గంలో ప్రత్యేక రైళ్లు నడుపుతున్నట్టు దక్షిణ</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>సికింద్రాబాద్‌:</b> ఆర్‌ఆర్‌బీ ఎన్టీపీసీ&nbsp; పరీక్షకు హాజరయ్యే అభ్యర్థుల సౌకర్యార్థం హతియా-సికింద్రాబాద్‌-హతియా మార్గంలో ప్రత్యేక రైళ్లు నడుపుతున్నట్టు దక్షిణ మధ్య రైల్వే అధికారులు తెలిపారు. హతియా-సికింద్రాబాద్‌ స్పెషల్‌ (రైల్‌ నెంబర్‌: 08615) హతియా నుంచి జూన్‌ 10న రాత్రి 11.55గంటలకు బయల్దేరి, మరుసటిరోజు ఉదయం 11.30గంటలకు సికింద్రాబాద్‌ చేరుతుంది. తిరుగు ప్రయాణంలో సికింద్రాబాద్‌-హతియా స్పెషల్‌ (రైల్‌ నెంబర్‌: 08616) సికింద్రాబాద్‌ నుంచి జూన్‌ 13న రాత్రి 7.30గంటలకు బయల్దేరి, బుధవారం ఉదయం 6గంటలకు హతియా చేరుతుంది.&nbsp;<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060707050456</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 07:05:41 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>కిక్కిరిసిన వేములవాడ రాజన్న దివ్యక్షేత్రం</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/vemulawada-rajanna-temple-mrgs-telangana-1822060706375135</link>
      <description>వేములవాడ  రాజరాజేశ్వరస్వామివారి దివ్యక్షేత్రం సోమవారం   భక్తజన సంద్రంగా మారింది. తమ ఇష్టదైవమైన  రాజరాజేశ్వరస్వామివారిని దర్శించుకునేందుకు </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>రాజన్న సిరిసిల్ల :</b> వేములవాడ&nbsp; రాజరాజేశ్వరస్వామివారి దివ్యక్షేత్రం సోమవారం&nbsp; &nbsp;భక్తజన సంద్రంగా మారింది. తమ ఇష్టదైవమైన&nbsp; రాజరాజేశ్వరస్వామివారిని దర్శించుకునేందుకు భరీ సంఖ్యలో భక్తులు తరలివచ్చారు.&nbsp; &nbsp;పెద్ద సంఖ్యలో భక్తులు స్వామివారికి ప్రీతిపాత్రమైన కోడెమొక్కులు చెల్లించుకున్నారు. వేలాది మంది భక్తులు తరలిరావడంతో కోడెమొక్కులు చెల్లించుకునేందుకు మూడు నుంచి నాలుగు గంటలు,&nbsp; స్వామివారి దర్శనానికి రెండు నుంచి మూడు గంటలకు పైగా సమయం పట్టింది. భక్తుల రద్దీకి అనుగుణంగా ఆలయ అధికారులు&nbsp; ఏర్పాట్లు చేశారు. సిఫారసు లేఖలతో వచ్చిన వారితో పీఆర్‌వో కార్యాలయం కిక్కిరిసిపోయింది. సోమవారం సుమారు 30 వేల మందికి పైగా భక్తులు రాజరాజేశ్వరస్వామివారిని దర్శించుకున్నారని,&nbsp; దాదాపు 25 లక్షల మేరకు ఆదాయం లభించిందని అధికారులు తెలిపారు. ఇదిలా ఉండగా, అనుబంధ ఆలయమైన బద్దిపోచమ్మ దేవాలయం భక్తులతో రద్దీగా మారింది. పెద్ద సంఖ్యలో భక్తులు అమ్మవారిని దర్శించుకుని బోనం మొక్కు చెల్లించుకున్నారు.<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060706375135/06072022063933n22.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060706375135</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 06:39:35 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>సీఎస్‌ అపాయింట్‌మెంట్‌ ఇస్తలే..</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/although-tried-many-times-for-the-pointment-ngts-telangana-1822060703205</link>
      <description />
      <content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: bold;">హెచ్‌ఆర్సీకి వీఆర్‌ఓల ఫిర్యాదు</span></p><p><span style="font-weight: bold;"><br></span></p><p><span style="font-weight: bold;">హైదరాబాద్‌, జూన్‌ 6(ఆంధ్రజ్యోతి): </span>తమ సమస్యలు నివేదించడానికి ప్రభుత్వ ప్రధాన కార్యదర్శి(సీఎస్‌) అపాయింట్‌మెంట్‌ కోసం ఎన్నోసార్లు ప్రయత్నించినా అవకాశం ఇవ్వడంలేదంటూ మానవ హక్కుల కమిషన్‌&nbsp; (హెచ్‌ఆర్సీ)ని గ్రామ రెవెన్యూ అధికారులు(వీఆర్వో) ఆశ్రయించారు. వీఆర్వో వ్యవస్థను 21నెలల కిందట రద్దుచేయగా.. ఇప్పటిదాకా ఇతర శాఖల్లో సర్దుబాటు చేయలేదని తెలిపారు. ఇప్పటికే చాలా మంది వీఆర్వో లు మనోవేదనకు గురై చనిపోయారని కమిషన్‌కు విన్నవించారు. కాగా.. వీఆర్వోలను రెవెన్యూశాఖలోనే సర్దుబాటు చేయాలని ప్రభుత్వాన్ని తెలంగాణ గ్రామ రెవెన్యూ అధికారుల సంక్షేమ సంఘం డిమాండ్‌ చేసింది. తక్షణమే జాబ్‌చార్ట్‌ ప్రకటించి, పదోన్నతులు కల్పించాలని సంఘం ప్రతినిధులు కోరారు. జాబ్‌చార్ట్‌ను రద్దు చేస్తూ 2020 సెప్టెంబరు 19న జీవో జారీ కాగా.. వాటిని ఉల్లంఘిస్తూ వీఆర్వోలకు తహసీల్దార్లు పనులు అప్పగిస్తున్నారన్నారు. దీంతో.. చెప్పిన పని చేయకపోతే&nbsp; సస్పెన్షన్‌ చేయిస్తామని తహసీల్దార్లు బెదిరిస్తున్నారని వారు పేర్కొన్నారు.</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060703205</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:46:05 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>టీఆర్‌ఎస్‌ది అరాచక పాలన</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/trs-is-anarchic-rule-ngts-telangana-1822060703642</link>
      <description />
      <content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: bold;">కేసీఆర్‌ మాయమాటలు నమ్మొద్దు: జానారెడ్డి</span></p><p><span style="font-weight: bold;"><br></span></p><p><span style="font-weight: bold;">గుర్రంపోడు, జూన్‌ 6: </span>టీఆర్‌ఎస్‌ ప్రభుత్వం ప్రజలకిచ్చిన హామీలను మరిచి.. అరాచక, నియంతృత్వ పాలన సాగిస్తోందని సీఎల్పీ మాజీ నేత కుందూరు జానారెడ్డి విమర్శించారు. కేసీఆర్‌ మాయమాటలు నమ్మి 2014 లో ఆయనకు అధికారమిస్తే రైతుల రూ.లక్ష రుణమాఫీ, దళితులకు మూడెకరాల భూమి, నిరుద్యోగ భృతి, డబుల్‌ బెడ్‌రూంఇళ్లు లాంటి హామీ ల అమలును విస్మరించారని ఆరోపించారు. సోమవారం నల్లగొండ జిల్లా గుర్రంపోడు మండలంలో జరిగిన రచ్చబండలో జానారెడ్డి మాట్లాడారు. ఓవైపు అన్ని వస్తువుల ధరలు పెంచి రైతుబంధుకు మాత్రం రూ.5 వేలు ఇస్తే ఏం లాభమని ప్రశ్నించారు. సర్పంచులకు నిధుల్లేవని, పనులు చేయలేక కాంట్రాక్టర్లు పారిపోతున్నారని అన్నారు. అక్రమంగా సంపాదించిన డబ్బుతో మళ్లీ అధికారంలోకి రావాలని టీఆర్‌ఎస్‌ యత్నిస్తోందని, ప్రజలు మళ్లీ మోసపోతే రాష్ర్టాన్ని తాకట్టు పెట్టిన వారవుతారని హెచ్చరించారు.</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060703642</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:45:34 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>జాతీయ సమావేశాలపై రేపు బీజేపీ సమీక్ష</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/bjp-review-tomorrow-ngts-telangana-1822060703585</link>
      <description />
      <content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: bold;">హైదరాబాద్‌, జూన్‌ 6 (ఆంధ్రజ్యోతి): </span>వచ్చే నెల 2, 3 తేదీల్లో నిర్వహించ తలపెట్టిన జాతీయ కార్యవర్గ సమావేశాల ఏర్పాట్లను బీజేపీ ముఖ్యనేతలు బుధవారం సమీక్షించనున్నారు. పార్టీ జాతీయ కార్యదర్శి అరవింద్‌, రాష్ట్ర ఇన్‌చార్జి తరుణ్‌ఛుగ్‌లు రాష్ట్ర పార్టీ కార్యాలయంలో పార్టీ ముఖ్యులతో సమావేశం కానున్నారు. సమావేశాల నిర్వహణకు సంబంధించి 16 మంది సీనియర్‌ నేతలతో ప్రత్యేక కమిటీని ఇప్పటికే ఏర్పాటు చేశారు. 35 విభాగాలతో వీరు సమన్వయం చేసుకుంటూ ఏర్పాట్లు చేయనున్నారు.<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060703585</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:45:14 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>‘రీయింబర్స్‌’ నిధులను విడుదల చేయండి</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/bandi-sanjay-letter-to-cm-kcr-ngts-telangana-1822060703363</link>
      <description />
      <content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: bold;">సీఎం కేసీఆర్‌కు బండి సంజయ్‌ లేఖ</span></p><p><span style="font-weight: bold;"><br></span></p><p><span style="font-weight: bold;">హైదరాబాద్‌, జూన్‌ 6(ఆంధ్రజ్యోతి): </span>పేద విద్యార్థులకు సంబంధించిన రూ.4 వేల కోట్ల ఫీజు రీయింబర్స్‌మెంట్‌ నిధులను వెంటనే విడుదల చేయాలని, ఇంజనీరింగ్‌లో చేరే బీసీ విద్యార్థులకు ర్యాంకు నిబంధన ఎత్తివేయాలని సీఎం కేసీఆర్‌కు బీజేపీ రాష్ట్ర అధ్యక్షుడు బండి సంజయ్‌ విజ్ఞప్తి చేశారు. మొత్తం ఫీజు రీయింబర్స్‌మెంట్‌ నిధులను ఈ నెలాఖరులోపు విడుదల చేయకుంటే బీజేపీ తెలంగాణ శాఖ గాంధేయ పద్ధతిలో ఆందోళన కార్యక్రమాలు చేపడుతుందని హెచ్చరించారు. ఈ మేరకు సీఎం కేసీఆర్‌కు బండి సంజయ్‌ సోమవారం లేఖ రాశారు. ప్రభుత్వం బీసీ, ఎస్సీ, ఎస్టీ, ఈబీసీ విద్యార్థులకు రెండేళ్లుగా రూ.4 వేల కోట్ల ఫీజు రీయింబర్స్‌మెంట్‌ నిధులను విడుదల చేయకపోవడంతో 14 లక్షల మంది విద్యార్థులు ఇబ్బందులకు గురవుతున్నారన్నారు. ఆర్భాటపు ప్రచారం కోసం దేశవ్యాప్తంగా వివిధ పత్రికలు, మీడియాలో ప్రకటనలకు కోట్లాది రూపాయలు ఖర్చు చేస్తున్న రాష్ట్ర ప్రభుత్వం బడుగు, బలహీన వర్గాలకు చెందిన విద్యార్థుల పట్ల సవతి తల్లి ప్రేమ చూపిస్తోందనడానికి ఇదే నిదర్శనమన్నారు.</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060703363</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:44:25 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>సీబీఐతో విచారణ జరిపించాలి : చాడ </title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/cpi-state-secretary-chadha-venkatreddy-ngts-telangana-1822060703786</link>
      <description />
      <content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: bold;">కేసీఆర్‌, కేటీఆర్‌ జోక్యం చేసుకోవాలి : తమ్మినేని&nbsp;&nbsp;</span></p><p><span style="font-weight: bold;"><br></span></p><p><span style="font-weight: bold;">మహబూబాబాద్‌ , యాదాద్రి, జూన్‌ 6 (ఆంధ్రజ్యోతి):</span> హైదరాబాద్‌లో బాలికపై అత్యాచారం ఘటనలో అసలు నిందితులను పక్కకు పెట్టే ప్రయత్నం చేస్తున్నారని సీపీఐ రాష్ట్ర కార్యదర్శి చాడ వెంకట్‌రెడ్డి ఆరోపించారు. మహబూబాబాద్‌లో మూడు రోజులుసాగిన జనసేవాదల్‌ రాష్ట్ర స్థాయి శిక్షణ శిబిరం సోమవారం ముగిసింది. ఈ సందర్భంగా ముఖ్య అతిథిగా హాజరైన చాడ మాట్లాడుతూ ఈ కేసును సీబీఐతో విచారణ జరిపించి నిందితులను కఠినంగా శిక్షించాలని డిమాండ్‌ చేశారు. మరోవైపు హైదరాబాద్‌లో మైనర్‌ బాలికపై అత్యాచార ఘటనపై సమగ్ర విచారణ జరిపి, నిందితులు ఎవరనేది నిగ్గుతేల్చాలని సీపీఎం రాష్ట్ర కార్యదర్శి తమ్మినేని వీరభద్రం ప్రభుత్వాన్ని డిమాండ్‌ చేశారు. యాదాద్రి భువనగిరి జిల్లా కేంద్రం భువనగిరిలో సోమవారం విలేకరుల సమావేశంలో ఆయన మాట్లాడారు. సీఎం కేసీఆర్‌, మంత్రి కేటీఆర్‌ జోక్యం చేసుకుని సమగ్ర విచారణ జరిపించి బాధ్యులను కఠినంగా శిక్షించాలని కోరారు.&nbsp;</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060703786</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:44:05 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>అత్యాచార ఘటనపై జాతీయ మహిళా కమిషన్‌కు బీజేపీ</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/bjp-to-national-commission-for-women-ngts-telangana-1822060703511</link>
      <description />
      <content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: bold;">హైదరాబాద్‌, జూన్‌ 6 (ఆంధ్రజ్యోతి)</span>: జూబ్లీహిల్స్‌లో మైనర్‌ బాలికపై జరిగిన అత్యాచారం ఘటనపై జాతీయ మహిళా కమిషన్‌కు ఫిర్యాదు చేయాలని బీజేపీ నిర్ణయించింది. టీఆర్‌ఎస్‌ ప్రభుత్వంతో పాటు కొంతమంది పోలీసు ఉన్నతాధికారుల వైఖరిని కూడా మహిళా కమిషన్‌ దృష్టికి తీసుకెళ్లనుంది. బీజేపీ రాష్ట్ర అధ్యక్షుడు బండి సంజయ్‌ సోమవారం రాష్ట్ర పార్టీ కార్యాలయంలో కొంతమంది ముఖ్యనేతలు, లీగల్‌సెల్‌ ప్రతినిధులతో సమావేశమై అత్యాచార ఘటనపై చర్చించారు. పార్టీ ఇప్పటివరకు చేపట్టిన ఆందోళనలు, భవిష్యత్‌ కార్యాచరణపై సమీక్షించారు. బాధిత కుటుంబానికి న్యాయం జరిగే వరకూ న్యాయపోరాటం కొనసాగించాలని సమావేశం నిర్ణయించినట్లు పార్టీ వర్గాలు తెలిపాయి.<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060703511</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:43:34 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>మజ్లిస్‌ నేతల పిల్లలపై చర్యలు తీసుకోరా ? </title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/bjp-spokesperson-rani-rudrama-ngts-telangana-1822060703321</link>
      <description />
      <content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: bold;">బీజేపీ అధికార ప్రతినిధి రాణి రుద్రమ</span></p><p><span style="font-weight: bold;"><br></span></p><p><span style="font-weight: bold;">హైదరాబాద్‌, జూన్‌ 6(ఆంధ్రజ్యోతి):</span>&nbsp; అరాచకాలకు పాల్పడిన మజ్లిస్‌ నేతల పిల్లలపై ప్రభుత్వం చర్యలు తీసుకోదా.. అని బీజేపీ రాష్ట్ర అధికార ప్రతినిధి రాణి రుద్రమ ప్రశ్నించారు. మంత్రి కేటీఆర్‌ ట్వీట్‌ చేస్తేనే పోలీసు శాఖలో చలనం వచ్చే సంప్రదాయం తెలంగాణలో కొనసాగుతోందని విమర్శించారు. ఈ మేరకు పార్టీ రాష్ట్ర కార్యాలయంలో సోమవారం మీడియాతో మాట్లాడిన ఆమె..&nbsp; ఒక మునిసిపల్‌ శాఖ మంత్రి, హోంమంత్రికి ట్వీట్‌ చేయడమేంటి? రాజ్యాంగం ప్రకారం, ఏ పదవి ఎక్కువ? అని ప్రశ్నించారు. మద్యం అమ్మకాలలో స్థిరమైన అభివృద్ధి సాధించడం ఒక్క తెలంగాణలోనే సాధ్యమని ఎద్దేవా చేశారు.&nbsp;&nbsp;</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060703321</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:43:07 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>అత్యాచార ఆలోచనే రానివ్వని శిక్షలు కావాలి</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/punishment-is-needed-so-that-the-thought-of-rape-does-not-come-ngts-telangana-18220607033318</link>
      <description />
      <content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: bold;">జనసేన అధ్యక్షుడు పవన్‌ కళ్యాణ్‌</span></p><p><span style="font-weight: bold;"><br></span></p><p><span style="font-weight: bold;">హైదరాబాద్‌, జూన్‌ 6(ఆంధ్రజ్యోతి): </span>ఆడబిడ్డలపై అత్యాచారాలను నిరోధించేందుకు ప్రస్తుతమున్న శిక్షలతోపాటు అటువంటి ఆలోచనలే రానివ్వని సంస్కరణలు తీసుకురావాలని జనసేన అధ్యక్షుడు పవన్‌ కళ్యాణ్‌ అభిప్రాయపడ్డారు. చట్టసభ సభ్యులు, మేధావులు, సంఘ సంస్కర్తలు ఈ అంశంలో బాధ్యత తీసుకోవాలని కోరారు. హైదరాబాద్‌లో ఓ మైనర్‌ బాలికపై సామూహిక అత్యాచారం ఘటనపై స్పందించిన పవన్‌ సోమవారం ఓ ప్రకటన విడుదల చేశారు. నిందితులు ఎంతటివారైనా పోలీసులు వారిని విడిచిపెట్టకూదని, బాలిక కుటుంబానికి చేయూతనివ్వాలని, దోషుల కుటుంబాల నుంచి భారీగా నష్టపరిహారం రాబట్టి బాధితురాలికి అందజేయాలని ప్రభుత్వాన్ని కోరారు. బాధిత బాలిక సామాన్య జీవితం కొనసాగించడానికి అవసరమైన చొరవ తీసుకోవాలని మంత్రి కేటీఆర్‌కు కూడా పవన్‌ విజ్ఞప్తి చేశారు.&nbsp;</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">18220607033318</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:42:33 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>700 విజిలెన్స్‌ రిపోర్టుల పెండింగ్‌</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/700-vigilance-pending-reports-ngts-telangana-18220607033433</link>
      <description />
      <content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: bold;">బుట్టదాఖలు చేస్తున్న ప్రభుత్వ శాఖలు<br></span></p><p><span style="font-weight: bold;">బాధ్యులపై చర్యలు తీసుకోవాలని సీఎ్‌సకు ఎఫ్‌జీజీ లేఖ</span></p><p><span style="font-weight: bold;"><br></span></p><p><span style="font-weight: bold;">హైదరాబాద్‌, జూన్‌ 6 (ఆంధ్రజ్యోతి): </span>వివిధ ప్రభుత్వ శాఖల్లో జరిగే అవినీతి, అక్రమాలపై రాష్ట్ర విజిలెన్స్‌ అండ్‌ ఎన్‌ఫోర్స్‌మెంట్‌ డైరెక్టర్‌ జనరల్‌ కార్యాలయం విచారించి రూపొందించే నివేదికలు బుట్టదాఖలవుతున్నాయని ఫోరం ఫర్‌ గుడ్‌ గ వర్నెన్స్‌(ఎ్‌ఫజీజీ) ఆరోపించింది. ఇప్పటి వరకు వివిధ శాఖలకు సంబంధించి ఎనిమిదేళ్లలో 700 వరకు విజిలెన్స్‌ రిపోర్టులు, 1,000 వరకు అలర్ట్‌ నోట్స్‌ పెండింగ్‌లో ఉన్నాయని తెలిపింది. ఈ మేరకు సోమవారం ఎఫ్‌జీజీ కార్యదర్శి ఎం.పద్మనాభరెడ్డి.. ప్రభుత్వ ప్రధాన కార్యదర్శి సోమేశ్‌ కుమార్‌కు లేఖ రాశారు. పురపాలక శాఖ లో ముఖ్యంగా జీహెచ్‌ఎంసీకి సంబంధించి కొన్ని విజిలెన్స్‌ రిపోర్టులను పరిశీలించగా.. సంబంధిత కాంట్రాక్టు సంస్థల నుంచి నిధులను రికవరీ చేయించాలంటూ విజిలెన్స్‌ అండ్‌ ఎన్‌ఫోర్స్‌మెంట్‌ డైరెక్టరేట్‌ నివేదించిందని తెలిపారు. కానీ, ఇప్పటి వరకు ఎలాంటి పురోగతి లేదన్నారు. ఇప్పటికైనా పెండింగ్‌ విజిలెన్స్‌ రిపోర్టులను పరిశీలించి, బాధ్యులపై చర్యలు తీసుకోవాలని పద్మనాభరెడ్డి డిమాండ్‌ చేశారు.</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">18220607033433</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:41:28 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>అత్యాచార ఘటనపై ఆగని ఆందోళనలు</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/the-rape-incident-ngts-telangana-182206070334182</link>
      <description>జూబ్లీహిల్స్‌లో బాలికపై అత్యాచారం కేసును సీబీఐకి అప్పగిం చాలని బీజేవైఎం నేతలు డిమాండ్‌ చేశారు. అత్యాచార ఘటనను నిరసిస్తూ సోమవారం వారు ఎంజే మార్కెట్‌ చౌ రస్తా వద్ద రాస్తారో</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: bold;">సీబీఐకి ఇవ్వాలని బీజేవైఎం రాస్తారోకో<br></span></p><p><span style="font-weight: bold;">వక్ఫ్‌బోర్డ్‌ చైర్మన్‌ రాజీనామా చేయాలని.. ఎన్‌ఎస్‌యూఐ, వైఎస్‌ఆర్‌టీపీ ఆందోళన</span></p><p><span style="font-weight: bold;">ఎమ్మెల్యే రఘునందన్‌ క్షమాపణ చెప్పాలని..&nbsp;</span></p><p><span style="font-weight: bold;">బీజేపీ ఆఫీసు ముందు ఎన్‌ఎస్‌యూఐ ధర్నా</span></p><p><span style="font-weight: bold;"><br></span></p><p><span style="font-weight: bold;">అఫ్జల్‌గంజ్‌/మంగళ్‌హాట్‌, జూన్‌ 6 (ఆంధ్రజ్యోతి)</span>: జూబ్లీహిల్స్‌లో బాలికపై అత్యాచారం కేసును సీబీఐకి అప్పగిం చాలని బీజేవైఎం నేతలు డిమాండ్‌ చేశారు. అత్యాచార ఘటనను నిరసిస్తూ సోమవారం వారు ఎంజే మార్కెట్‌ చౌ రస్తా వద్ద రాస్తారోకో చేశారు. దారుణానికి పాల్పడిన ప్రతి ఒక్కరినీ కఠినంగా శిక్షించాలని డిమాండ్‌ చేశారు. నిం దితుల్లో వక్ఫ్‌బోర్డు చైర్మన్‌ కుమారుడు ఉన్నందున.. తక్ష ణమే ఆయన చైర్మన్‌ పదవికి రాజీనామా చేయాలని డిమాండ్‌ చేశారు. ఈ కేసులో ఎంఐఎం, టీఆర్‌ఎస్‌ నేతల పిల్లలను తప్పించే ప్రయత్నం జరుగు తోందని ఆరోపించారు. అత్యాచారం కేసులో పోలీసులు నిర్లక్ష్యంగా వ్యవహరిస్తున్నారని, ఎమ్మెల్యే కుమారుడిని వెంటనే అరెస్టు చేయాలని డిమాండ్‌ చేస్తూ బీజేవైఎం నాయకులు జూబ్లీహిల్స్‌ చెక్‌పోస్టు వద్ద రాస్తారోకో చేశారు.&nbsp; వక్ఫ్‌ బోర్డ్‌ చైర్మన్‌ పదవికి రాజీనామా చేయాలని వైఎస్‌ఆర్‌ తెలంగాణ పార్టీ, ఎన్‌ఎస్‌యూఐలు వేరు వేరుగా వక్ఫ్‌ బోర్డ్‌ ముందు ఆందోళన నిర్వహించాయి. అత్యాచార బాధితురాలి ఫొటోలు, వీడియోలను విడుదల చేసిన ఎమ్మెల్యే రఘునందన్‌రావుపై పోలీసులు క్రిమినల్‌ కేసులు నమోదు చేయా లని ఎన్‌ఎస్‌యూఐ నేతలు డిమాండ్‌ చేశారు. </p><p><br></p><p>బాధిత కుటుంబానికి ఎమ్మె ల్యే బహిరంగంగా క్షమాపణ చెప్పాలని ఎన్‌ఎస్‌యూఐ రంగారెడ్డి జిల్లా అధ్యక్షుడు విష్ణువర్ధన్‌ రెడ్డి ఆధ్వర్యంలో నాంపల్లిలోని బీజేపీ రాష్ట్ర కార్యాలయం ముందు ధర్నా నిర్వహించారు. విషయం తెలుసుకున్న బీజేపీ నాయకులు కార్యాలయం నుంచి బయటికి వచ్చారు. దీంతో ఇరు పార్టీల వారు పరస్పరం దాడులు చేసుకున్నారు. పోలీసులు వెంటనే ఆందోళన కారులను అదుపులోకి తీసుకున్నారు.</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/182206070334182/06072022034105n9.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">182206070334182</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:41:09 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>దేశం ఎందుకు క్షమాపణ చెప్పాలి..? </title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/minister-ktr-tweeted-ngts-telangana-182206070334950</link>
      <description>ఒక మతాన్ని లక్ష్యంగా చే సుకుని బీజేపీ నేతలు విద్వేషపూరిత ప్రసంగాలు చేస్తున్నందుకు ఆ పార్టీ అంతర్జాతీయ సమాజానికి క్షమాపణలు</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">మంత్రి కేటీఆర్‌ ట్వీట్‌&nbsp;</span></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);"><br></span></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">హైదరాబాద్‌, జూన్‌ 6 (ఆంధ్రజ్యోతి): </span>ఒక మతాన్ని లక్ష్యంగా చే సుకుని బీజేపీ నేతలు విద్వేషపూరిత ప్రసంగాలు చేస్తున్నందుకు ఆ పార్టీ అంతర్జాతీయ సమాజానికి క్షమాపణలు చెప్పాలని మంత్రి కేటీఆర్‌ అన్నారు. మహ్మద్‌ ప్రవక్తపై అనుచిత వ్యాఖ్యలు చేసినందుకు బీజేపీ జాతీయ అధికార ప్రతినిధి నుపుర్‌ శర్మ, నవీన్‌ కుమార్‌ జిందాల్‌లను పార్టీ నుంచి బీజేపీ తొలగించిన విషయం తెలిసిందే. ఈ అంశంపై మంత్రి కేటీఆర్‌ సోమవారం ప్రధాని మోదీకి ట్వీట్‌ చేశారు. బీజేపీ మతోన్మాదులు చేస్తున్న విద్వేషపూరిత ప్రసంగాలకు.. అంతర్జాతీయ సమాజానికి దేశమెందుకు క్షమాపణలు చెప్పాలని ప్రశ్నించారు. ప్రతి రోజూ విద్వేష ప్రసంగాలకు చేస్తున్నందుకు ముందుగా బీజేపీ దేశ ప్రజలకు క్షమాపణలు చెప్పాలని డిమాండ్‌ చేశారు. ‘మోదీజీ.. మీ పార్టీ నేతల విద్వేష ప్రసంగాలపై మీరు కొనసాగిస్తున్న మౌనం దేశానికి కోలుకోలేనంత నష్టం చేకూరుస్తుంది’ అని కేటీఆర్‌ పేర్కొన్నారు. మహాత్మాగాంధీ హత్యను బీజేపీ ఎంపీ ప్రజ్ఞాసింగ్‌ ప్రశంసించినప్పుడు ప్రధాని మౌనం దిగ్ర్భాంత్రి కలిగించిందన్నారు. ఇలాంటి సందర్భాల్లో బీజేపీ అగ్రనేతల నుంచి వస్తున్న నిశ్శబ్ధ మద్దతు దేశంలో మతోన్మాదం, విద్వేషాన్ని పెంచుతోందని చెప్పారు. ఈ పరిణామాలు భారత్‌కు కోలుకోలేనంత నష్టాన్ని చేకూరుస్తాయని మంత్రి కేటీఆర్‌.. ప్రధాని మోదీని ఉద్దేశిస్తూ ట్వీట్‌ చేశారు.</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/182206070334950/06072022033935n42.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">182206070334950</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:39:39 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>నుపుర్‌శర్మను అరెస్టు చేయాలి: ఎంపీ అసదుద్దీన్‌ </title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/mp-asaduddin-ngts-telangana-182206070334077</link>
      <description> మహ్మద్‌ ప్రవక్తపై వివాదాస్పద వ్యాఖ్యలు చేసిన బీజేపీ బహిష్కృత నేత నుపుర్‌ శర్మను తక్షణమే అరెస్టు చేయాలని ఎంపీ అసదుద్దీన్‌</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: bold;">హైదరాబాద్‌, జూన్‌ 6 (ఆంధ్రజ్యోతి): </span>మహ్మద్‌ ప్రవక్తపై వివాదాస్పద వ్యాఖ్యలు చేసిన బీజేపీ బహిష్కృత నేత నుపుర్‌ శర్మను తక్షణమే అరెస్టు చేయాలని ఎంపీ అసదుద్దీన్‌ ఒవైసీ డిమాండ్‌ చేశారు. నుపుర్‌ విద్వేష వ్యాఖ్యల వల్ల ప్రపంచ దేశాల ముందు భారత్‌ ముఖం చెల్లని విధంగా అయిందన్నారు. ఈ ఘటనతో భారత విదేశాంగ విధానం విధ్వంసానికి గురైందని ఆందోళన వ్యక్తం చేశారు. గల్ఫ్‌ దేశాల్లో భారత పౌరులపై ఏదైనా విద్వేష ఘటన జరిగితే విదేశాంగ మంత్రి జై శకంర్‌ ఏం చేస్తారని ప్రశ్నించారు. సోమవారం హైదరాబాద్‌లో ఆయన మీడియాతో మాట్లాడారు.&nbsp; బీజేపీ ఉద్దేశపూర్వకంగానే విద్వేష వ్యా ఖ్యలు చేసేవారిని టీవీ చర్చలకు పంపుతోందని ఆరోపించారు. </p><p><br></p><p>అంతర్జాతీయం గా వ్యతిరేకత వచ్చినప్పుడు సదరు నేతలపై ఏదో చిన్న చర్య తీసుకుని, చేతులు దులుపుకుంటోందని ఆగ్రహించారు. నుపుర్‌ శర్మను బీజేపీ నుంచి సస్పెండ్‌ చేస్తే సరిపోదని అసద్‌ అభిప్రాయపడ్డారు. బీజేపీ నేతల విద్వేష వ్యాఖ్యల వల్ల ఖతర్‌లో పర్యటించిన భారత ఉపరాష్ట్రపతి వెంకయ్య నాయుడుకు గౌరవార్థం ఏర్పాటు చేసే విందు కార్యక్రమాన్ని నిర్వహించలేదని గుర్తు చేశారు. ఇది దేశానికి ఎంత ఇబ్బందికర పరిస్థితి అని అసద్‌ నిలదీశారు.&nbsp;<br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/182206070334077/06072022033837n76.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">182206070334077</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:38:50 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>వెంకయ్యా.. పరిహారం ఇప్పించండయ్యా </title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/compensation-ts-ngts-telangana-1822060703340642</link>
      <description> ఖతార్‌, భారత్‌ మధ్య స్నేహబంధం నెలకొని 50 ఏళ్లు పూర్తైన సందర్భంగా ఉపరాష్ట్రపతి వెంకయ్య నాయుడు సమక్షంలో ఇరుదేశాల మధ్య</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">ఖతార్‌-భారత్‌ చర్చల నేపథ్యంలో ఉపరాష్ట్రపతికి ఓ తెలంగాణ కుటుంబం వేడుకోలు&nbsp;</span></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">రెండేళ్ల క్రితం ఖతార్‌లో ఖమ్మం జిల్లా మహిళ హత్య</span></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">నాటి నుంచి పరిహారం కోసం బాధిత కుటుంబం ఎదురుచూపు</span></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);"><br></span></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">(ఆంధ్రజ్యోతి గల్ఫ్‌ ప్రతినిధి)</span>: ఖతార్‌, భారత్‌ మధ్య స్నేహబంధం నెలకొని 50 ఏళ్లు పూర్తైన సందర్భంగా ఉపరాష్ట్రపతి వెంకయ్య నాయుడు సమక్షంలో ఇరుదేశాల మధ్య అత్యున్నత స్థాయి సమావేశాలు జరుగుతున్నాయి. రెండ్రోజులుగా జరుగుతున్న ఈ సమావేశాలపై ఖమ్మం జిల్లాకు చెందిన ఓ నిరుపేద కుటుంబం ఎన్నో ఆశలు పెట్టుకుంది. తెలుగు వారైన ఉపరాష్ట్రపతి అక్కడ ఉండటంతో తమ సమస్యను పరిష్కరించి తమకు రావాల్సిన పరిహారాన్ని ఇప్పించి న్యాయం చేస్తారని ఎదురుచూస్తోంది. ఖమ్మం జిల్లా మధిర మండలం మహదేవపురానికి చెందిన వాసిరెడ్డి సమతకు భర్త శ్రీనివాసరావు, ఇద్దరు పిల్లలున్నారు. ఆ కుటుంబం ఆర్థిక ఇబ్బందుల్లో ఉండగా పిల్లల భవిత కోసం సమత 2019లో ఖతార్‌ వెళ్లింది. అక్కడ ఓ అరబ్‌ ఇంట్లో పనికి చేరింది.&nbsp; అదే ఏడాది అక్టోబర్‌ 20న ఆమె హత్యకు గురైంది. మతిస్థితిమితం లేని యజమాని కొడుకే సమతను కత్తితో పొడిచి చంపాడు.</p><p><br></p><p> ఖతార్‌లో న్యాయవిచారణ వేగంగా జరుగుతుంది. కానీ కరోనా ఆంక్షల నేపథ్యంలో సమత కేసులో తీర్పు రావడం ఆలస్యమైంది. సమతను చంపిన వ్యక్తికి న్యాయస్థానం 15 ఏళ్ల జైలు శిక్ష విధించింది. అయితే, ఇస్లామిక్‌ చట్టాల ప్రకారం హత్య కేసు దోషులు.. బాధితులకు పరిహారం చెల్లిస్తే జైలు శిక్ష నుంచి విముక్తి పొందుతారు. ఈ పరిహారాన్నే అక్కడ దియా అని పిలుస్తారు. దియా సొమ్ము అందుకునేందుకు అవసరమైన పత్రాలను సమత కుటుంబ సభ్యులు ఖతార్‌లోని భారత రాయబార కార్యాలయానికి రెండేళ్ల క్రితమే పంపారు. కానీ పరిహారం విషయంలో ఇప్పటిదాకా ఎలాంటి సమాచారం రాలేదు. ఈ నేపథ్యంలో ఇరుదేశాల మధ్య జరుగుతున్న ద్వైపాక్షిక చర్చల్లో సమత కేసు అంశాన్ని ప్రస్తావించాలని ఆమె కుటుంబసభ్యులు కోరుతున్నారు.&nbsp;</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060703340642/06072022033749n9.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060703340642</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:37:56 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>ఖమ్మంలో పసిపిల్లల అమ్మకం! </title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/toddler-sale-in-khammam-ngts-telangana-1822060703340285</link>
      <description> శిశువులను విక్రయిస్తున్న ఓ ముఠా గుట్టు రట్టయింది. ఆరు నెలలుగా నిఘా పెట్టిన అధికారులు ఈ నేరంతో సంబంధం ఉన్న ఓ మహిళ, మరో వ్యక్తిని</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">ఆరు నెలలుగా నిఘా పెట్టి ముఠా గుట్టురట్టు చేసిన అధికారులు</span></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">పోలీసుల అదుపులో మహిళ, మరో వ్యక్తి&nbsp; &nbsp;</span></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);"><br></span></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">ఖమ్మం(క్రైం), జూన్‌ 6: శి</span>శువులను విక్రయిస్తున్న ఓ ముఠా గుట్టు రట్టయింది. ఆరు నెలలుగా నిఘా పెట్టిన అధికారులు ఈ నేరంతో సంబంధం ఉన్న ఓ మహిళ, మరో వ్యక్తిని అదుపులోకి తీసుకున్నారు. వారం రోజులు కూడా నిండని పాపను అమ్మడానికి చేసిన ప్రయత్నాన్ని అడ్డుకున్నారు. ఖమ్మంలోని వినోద థియేటర్‌ సమీపంలో మరుగుదొడ్లను నిర్వహిస్తున్న&nbsp; ఓ మహిళ, ఆమె అనుచరులు శిశువులను విక్రయిస్తున్నారని ఆరునెలల క్రితం గుర్తుతెలియని వ్యక్తుల ద్వారా 1098కు సమాచారం వచ్చింది. దీంతో&nbsp; మానవ అక్రమ రవాణా నిరోధక విభాగం ఇన్‌చార్జ్‌ సీఐ నవీన్‌, సీడీపీవో కవిత అప్రమత్తమయ్యారు. వెంటనే ఆ వ్యక్తులపై నిఘా పెట్టి, మూడు నెలలు తరువాత విషయాన్ని నిర్థారించుకొని తమ సిబ్బందితో కలిసి ఒక బృందంగా ఏర్పడ్డారు. తమకు ఓ శిశువు కావాలంటూ ఆ మహిళను సంప్రదించారు. అందుకు అంగీకరించిన ఆ మహిళ శిశువు కావాలంటే రూ.4లక్షలు అవుతుందని తెలిపింది. తొలుత శిశువు నచ్చిన వెంటనే అడ్వాన్స్‌గా రూ.50వేలు చెల్లించాలని షరతులు పెట్టింది.</p><p><br></p><p> ఆ తర్వాత రోజూ ఆమె వాట్సాప్‌ ద్వారా పసిపిల్లల ఫొటోలు, రేటు, ఇతర వివరాలు పంపడం.. ఆ తర్వాత వారిని వేరొకరికి అమ్మామని.. త్వరలో మరో శిశువును ఇప్పిస్తానంటూ వాయిస్‌ మెసేజ్‌లు పంపడం వంటివి చేసేది. ఈ క్రమంలో ఖమ్మం జిల్లా కొణిజర్ల మండలానికి చెందిన ఒకామె ప్రసవించిందని, వారంరోజుల్లో డిశ్చార్జ్‌ అవుతుందని, డబ్బులు సిద్ధం చేసుకోవాలని ఆ మహిళ అనుచరుల్లో ఒకడు వారికి తెలిపాడు. రూ.50వేలు అడ్వాన్సుగా చెల్లించాలని, కావాలంటే బాండు పేపరుపై రాసి సంతకం పెడతానని కూడా చెప్పాడు.ఈ క్రమంలో శనివారం ఆ మహిళ డిశ్చార్జి అవుతుందని తెలుసుకున్న అధికారుల బృందం అక్కడకు వెళ్లింది. కొంతసేపటి తరువాత బాండ్‌ పేపరు రాయించి ఇచ్చారు. నగదు, బాండు పేపర్లు మార్చుకుంటుండగా వారిని పోలీసులు రెడ్‌హ్యాండెడ్‌గా పట్టుకొని విచారించారు. ఆదివారం రాత్రి పోలీసులు వారిపై కేసు నమోదు చేశారు. ఈ విషయమై ఆ పసి పాప తండ్రిని అధికారులు అడగగా ఇదంతా నిజమేనని అంగీకరించాడు. పాపను అమ్మితే తనకు రూ.50వేలు ఇస్తామని తెలిపారని వివరించాడు.&nbsp;&nbsp;</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060703340285</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:36:36 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>డంబుల్‌తో ‘చావ’బాది.. డ్రమ్ములో కుక్కి !</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/hyderabad-subhash-nagar-murder-ngts-telangana-1822060703340451</link>
      <description>ప్రేమించి పెళ్లి చేసుకున్న భార్యను కన్న పిల్లల ఎదుటే గోడకేసి కొట్టి చంపేశాడు. ఆ కేసులో జైలుకు వెళ్లొచ్చాడు..</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">&nbsp;భార్యను దారుణంగా హతమార్చిన భర్త<br></b></p><p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">4 రోజుల క్రితమే ఘటన.. ఆలస్యంగా వెలుగులోకి</b></p><p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">హైదరాబాద్‌ సుభాష్‌నగర్‌లో దారుణం</b></p><p><b style="color: rgb(255, 0, 0);"><br></b></p><p><b style="color: rgb(255, 0, 0);">బంజారాహిల్స్‌, జూన్‌ 6 (ఆంధ్రజ్యోతి): </b>ప్రేమించి పెళ్లి చేసుకున్న భార్యను కన్న పిల్లల ఎదుటే గోడకేసి కొట్టి చంపేశాడు. ఆ కేసులో జైలుకు వెళ్లొచ్చాడు.. అయినా అతని తీరు మారలేదు. మళ్లీ మరో యువతిని ప్రేమ పెళ్లి చేసుకున్నాడు. ఆరు నెలలుగా చిత్రహింసలు పెట్టాడు. చివరికి ఆమెను డంబుల్‌ (వ్యాయామ పరికరం)తో తల మీద బాది చంపేశాడు. మృతదేహాన్ని రెండు ముక్కలు చేసి, డ్రమ్ములో కుక్కి పారిపోయాడు. నాలుగు రోజుల తర్వాత సోమవారం ఈ దారుణం వెలుగులోకి వచ్చింది. జూబ్లీహిల్స్‌ పోలీసుస్టేషన్‌ పరిధిలో చోటుచేసుకున్న ఈ సంఘటన వివరాలు పోలీసుల కథనం ప్రకారం ఇలా ఉన్నాయి.. మహబూబ్‌నగర్‌కు చెందిన మదావత్‌ భీముడు బతుకుదెరువు కోసం నగరానికి వలస వచ్చాడు. అతనికి నలుగురు పిల్లలు. పెద్ద కుమార్తె సరోజ(21) ఓ షాపింగ్‌ మాల్‌లో పనిచేస్తుంది. అదే సమయంలో పూల డెకరేషన్‌ కోసం వచ్చిన మహబూబ్‌నగర్‌కు చెందిన ఆర్‌.అనిల్‌కుమార్‌తో పరిచయం ఏర్పడింది. అది ప్రేమగా మారింది. 9 నెలల క్రితం పెళ్లి చేసుకున్నారు. రహ్మత్‌నగర్‌ సమీపంలోని సుభా్‌షనగర్‌లో ఓ ఇంటిని అద్దెకు తీసుకొని కాపురం పెట్టారు. కొద్ది రోజులకు అనిల్‌కు గతంలోనే పెళ్లయిందని, నలుగురు పిల్లలున్నారని తెలిసింది. అనిల్‌ను నిలదీయడంతో ఆమెను వేధించడం మొదలు పెట్టాడు. సరోజ ఇల్లు వదిలి పుట్టింటికి వచ్చింది. అనిల్‌ గత నెల 31న నచ్చజెప్పి ఆమెను ఇంటికి తీసుకొచ్చాడు. ఈ నెల 2న సరోజ ఇకపై అబద్ధాలు చెబితే ఇల్లు విడిచి వెళ్లిపోతానని హెచ్చరించింది. అనిల్‌ ఆగ్రహంతో ఊగిపోతూ డంబుల్‌తో ఆమె తల మీద కొట్టి చంపేశాడు. తర్వాత మృతదేహాన్ని కత్తితో రెండు భాగాలు చేశాడు. వాటిని డ్రమ్ములో కుక్కాడు. </p><p><br></p><p>డ్రమ్ము బయటకు కనిపించకుండా బట్టలు వేసి, ఎగ్జాస్ట్‌ ఫ్యాన్‌ ఆన్‌ చేసి పారిపోయాడు. భీముడు ఈ నెల 3న సరోజకు ఫోన్‌ చేశాడు. ఆమె సమాధానం ఇవ్వలేదు. అనిల్‌కు ఫోన్‌ చేస్తే లిఫ్ట్‌ చేయలేదు. అనుమానం వచ్చి ఇంటికి వెళ్లగా తాళం వేసి ఉంది. దీంతో 4న జూబ్లీహిల్స్‌ పోలీసులకు ఫిర్యాదు చేయగా మిస్సింగ్‌ కేసు నమోదు చేసుకున్నారు. సోమవారం ఉదయం మరోసారి సరోజ తల్లిదండ్రులు సుభా్‌షనగర్‌కు వచ్చారు. బాత్‌రూం వద్ద ఉన్న ఎగ్జాస్ట్‌ ఫ్యాన్‌ తిరుగుతూ ఉండడం, దుర్వాసన కూడా వస్తుండడంతో తాళం పగలగొట్టి చూశారు. ఇల్లంతా వెతకగా డ్రమ్ములో మృతదేహం కనిపించింది. పోలీసులు ఘటనా స్థలానికి చేరుకొని,&nbsp; ఆధారాలు సేకరించారు. అనిల్‌ ఫోన్‌ స్విచ్చాఫ్‌ ఉండడంతో ప్రత్యేక బృందాన్నిరంగంలోకి దించారు.</p><p><span style="font-weight: bold;"><br></span></p><p><span style="font-weight: bold;">మొదటి భార్యను కూడా..</span></p><p>అనిల్‌ 2009లో వికారాబాద్‌కు చెందిన అనితను ప్రేమించి పెళ్లి చేసుకున్నాడు. ఇందిరానగర్‌లో కాపురం పెట్టాడు. నలుగురు పిల్లలు పుట్టాక అదనపు కట్నం కోసం ఆమెను వేధించేవాడు.&nbsp; 2020 మే 31న అనితతో గొడవ పడ్డాడు. పిల్లల ఎదుటే ఆమె తలను గోడకేసి బాదాడు. హీటర్‌ వైర్‌తో కొడుతూ దారుణంగా హత్య చేశాడు.&nbsp;</p>]]></content:encoded>
      <thumbimage> </thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060703340451</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:35:42 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
    <item>
      <title>ఎందుకీ గుండెపోట్లు?</title>
      <link>https://www.andhrajyothy.com/telugunews/cardiff-university-researchers-reveal-ngts-telangana-1822060703314538</link>
      <description>అప్పటిదాకా స్టేజి మీద పాటలు పాడుతూ ఆహూతులను ఉర్రూతలూగించిన సింగర్‌ కేకే (కృష్ణకుమార్‌ కున్నత్‌)..</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">కుప్పకూలుతున్న ఆరోగ్యవంతులు, పిన్నవయస్కులు.. </span></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">పెరుగుతున్న హఠాన్మరణాలతో ఆందోళన<br></span></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">కొవిడ్‌ వల్లా? కరోనా టీకాల వల్లా?<br></span></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">వ్యాక్సినేషన్‌ కారణంగా బ్లడ్‌ క్లాట్లు</span></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">గతంలో పలు అధ్యయనాల్లో వెల్లడి</span></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">టీకాలోని వాహక వైర్‌సకు రక్తంలోని ప్లేట్‌లెట్‌ ఫ్యాక్టర్‌ 4 ప్రొటీన్‌ ఆకర్షితం</span></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">యాంటీబాడీల దాడితో రక్తంలో గడ్డలు</span></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">కార్డిఫ్‌ యూనివర్సిటీ పరిశోధకుల వెల్లడి</span></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">టీకాలతో దుష్ప్రభావాలున్నా.. అవి స్వల్పమే</span></p><p><span style="font-weight: bold; color: rgb(255, 0, 0);">వ్యాక్సిన్లతో ప్రయోజనాలే ఎక్కువ: పరిశోధకులు</span></p><p><br></p><p>అప్పటిదాకా స్టేజి మీద పాటలు పాడుతూ ఆహూతులను ఉర్రూతలూగించిన సింగర్‌ కేకే (కృష్ణకుమార్‌ కున్నత్‌).. అంతలోనే గుండెపోటుకు గురై ప్రాణాలు కోల్పోయాడు! అంతకు ముందు.. ఫిట్‌నెస్‌ కోసం నిత్యం కసరత్తులు చేసే ఏపీ మంత్రి మేకపాటి గౌతమ్‌ రెడ్డి, కన్నడ సూపర్‌స్టార్‌ పునీత్‌ రాజ్‌కుమార్‌.. ఇద్దరూ హఠాత్తుగా హృద్రోగ సమస్యలతోనే నేలకొరిగారు. గమనిస్తే.. ఇటీవలికాలంలో 40-50 ఏళ్ల వయసువారిలో చాలామంది గుండెపోటు, కార్డియాక్‌ అరెస్ట్‌ వంటి సమస్యలతో ప్రాణాలు కోల్పోతున్నారు. ఇది వైద్యులను కలవరపరుస్తోంది.&nbsp; రెండేళ్లపాటు ప్రపంచాన్ని గడగడలాడించిన కొవిడ్‌-19 మహమ్మారి జోరు తగ్గాక.. నమోదవుతున్న ఇలాంటి హఠాన్మరణాలు పలు సందేహాలకు కారణమవుతున్నాయి. కొవిడ్‌-19 కారణంగా కొందరిలో గుండెపై తీవ్ర ప్రభావం పడుతోందని కొన్ని అధ్యయనాల్లో వెల్లడి కాగా.. వ్యాక్సిన్ల వల్ల కూడా రక్తంలో గడ్డలు ఏర్పడి గుండెపోటు, బ్రెయిన్‌స్ట్రోక్‌ వంటివి సంభవిస్తున్నాయని మరికొన్ని అధ్యయనాలు చెబుతున్నాయి. ఉదాహరణకు.. ఎంఆర్‌ఎన్‌ఏ వ్యాక్సిన్లు వేయించుకున్నవారిలో కొద్దిమందికి మయోకార్డైటిస్‌ (గుండె వాపు), గుండె కండరాల మధ్య పొరలో వాపు వంటి దుష్ప్రభావాలు వస్తున్నట్టు వార్తలు వచ్చిన సంగతి తెలిసిందే.</p><p><br></p><p> ఈ నేపథ్యంలో అమెరికాలోని క్యాలిఫోర్నియాకు చెందిన ప్రెడిక్టివ్‌ హెల్త్‌ డయాగ్నస్టిక్స్‌ సంస్థ గత ఏడాది అమెరికాలో 566 మందిపై ఒక అధ్యయనం చేసింది. వ్యాక్సిన్‌ తీసుకోవడానికి ముందు, వ్యాక్సిన్‌ తీసుకున్నాక వారి గుండె ఆరోగ్యం ఎలా ఉందో తెలుసుకోవడానికి‘పల్స్‌’ కార్డియాక్‌ టెస్ట్‌ చేసింది. ‘పల్స్‌’ అంటే.. ‘ప్రొటీన్‌ అన్‌స్టేబుల్‌ లెజియన్‌ సిగ్నేచర్‌’. ఒక వ్యక్తి నుంచి సేకరించిన రక్తనమూనాలో తొమ్మిది రకాల మార్కర్లను ఈ పరీక్షలో గుర్తిస్తారు. వాటి స్థాయులు ఎక్కువగా ఉంటే వచ్చే ఐదేళ్లలో ఆ వ్యక్తికి గుండెపోటు వచ్చే ముప్పు ఎక్కువ. తక్కువ ఉంటే ఆ అవకాశం తక్కువగా ఉంటుంది. ఈ అధ్యయనంలో పాల్గొన్న వారికి.. వ్యాక్సిన్‌ (ఎంఆర్‌ఎన్‌ఏ) తీసుకున్నాక తొమ్మిది రకాల మార్కర్లలో మూడింటి స్థాయులు పెరిగినట్టు పరిశోధకులు గుర్తించారు. గత ఏడాది నవంబరులో ‘అమెరికన్‌ హార్ట్‌ అసోసియేషన్‌’ జర్నల్‌లో ఈ అధ్యయన ఫలితం ప్రచురితమైంది. అధికారిక గణాంకాల ప్రకారమే అమెరికాలో 2020 డిసెంబరు నుంచి 2021 ఆగస్టు దాకా 35.4 కోట్ల డోసుల టీకా ఇవ్వగా.. 1626 మంది గుండెవాపు దుష్ప్రభావంతో బాధపడ్డారు. నలభై ఏళ్లలోపువారిలో ఈ కేసులు ఎక్కువగా రావడంతో అమెరికా ‘సెంటర్స్‌ ఫర్‌ డిసీజ్‌ కంట్రోల్‌ అండ్‌ ప్రివెన్షన్‌ (సీడీసీ)’ కూడా గత ఏడాది ఈ సమస్యపై దృష్టి సారించింది. ఈ సమస్యకు సంబంధించి.. వైద్యులు, క్లినిషియన్లు తీసుకోవాల్సిన జాగ్రత్తల గురించి తన వెబ్‌సైట్‌లో మార్గదర్శకాలు జారీ చేసింది.</p><p><br></p><p><b>ఆస్ట్రాజెనెకా టీకాపై నిషేధాస్త్రం</b></p><p>మనదేశంలో విస్తృతంగా వేసిన టీకాలు రెండే. ఒకటి.. కొవిషీల్డ్‌. రెండు.. కొవ్యాక్సిన్‌. ఈ రెండింటిలోనూ అత్యధికంగా ఉపయోగించింది ఆక్స్‌ఫర్డ్‌-ఆస్ట్రాజెనెకా రూపొందించిన కొవిషీల్డ్‌ టీకానే. ఇదే టీకాను యూకేలో, యూర్‌పలో వేరే పేరుతో విక్రయించారు. కానీ.. ఈ టీకా తీసుకున్న కొందరిలో రక్తం గడ్డకడుతుండడంతో దీని వాడకాన్ని డెన్మార్క్‌, జర్మనీ, ఫ్రాన్స్‌ తదితర 12 దేశాలు నిలిపివేశాయి. దీంతో యూరోపియన్‌ మెడిసిన్స్‌ ఏజెన్సీ కొన్నివారాలపాటు పరిశోధనలు జరిపి.. ఈ టీకాకు, దాన్ని వేసుకున్నవారిలో రక్తం గడ్డ కట్టడానికి మధ్య సంబంధం ఉందని గత ఏడాది ఏప్రిల్‌ 7న ఒక ప్రకటన చేసింది.</p><p><br></p><p><b>రక్తం గడ్డలు ఎందుకు?</b></p><p>&nbsp;ఆస్ట్రాజెనెకా టీకా వల్ల రక్తం ఎందుకు గడ్డలు కడుతోంది? అనే ప్రశ్నకు 2021 డిసెంబరులో కొందరు శాస్త్రజ్ఞులు గుర్తించారు. వారు చెబుతున్నదాని ప్రకారం.. టీకాను కండరంలోకి ఇచ్చే క్రమంలో కొందరిలో అది రక్తంలోకి లీక్‌ అవుతోంది. అలా కలవగానే.. రక్తంలో ఉండే ‘ప్లేట్‌లెట్‌ ఫ్యాక్టర్‌ 4’ అనే ప్రొటీన్‌, టీకా వాహకమైన అడినోవైర్‌సకు ఆకర్షితమవుతోందని కార్డిఫ్‌ యూనివర్సిటీకి చెందిన పరిశోధకుడు ప్రొఫెసర్‌ అలన్‌ పార్కర్‌ తెలిపారు. దీంతో ఆ ప్రొటీన్లను వైరస్‌ శరీరభాగంగా రోగనిరోధక వ్యవస్థ భావించి వాటిపై దాడికి యాంటీబాడీలను విడుదల చేస్తుంది. అవి శరీరంలో ఎక్కడ ప్లేట్‌లెట్‌ ఫ్యాక్టర్‌ 4 ప్రొటీన్లు ఉంటే అక్కడ వాటిని చుట్టుముడతాయి. ఫలితంగా గడ్డలు ఏర్పడుతున్నాయి. ఇలా గుండెకు, మెదడుకు రక్తం సరఫరా అయ్యే నాళాల్లో ఆ గడ్డలు ఏర్పడినవారికి గుండెపోటు, బ్రెయిన్‌స్ట్రోక్‌ వంటివి వస్తున్నాయి. అయితే బ్రిటన్‌లో 5 కోట్ల డోసులు ఇస్తే 73 మందిలోనే ఈ దుష్ప్రభావం కనిపించిందని, అదే సమయంలో ఆ టీకా కొన్ని లక్షల మంది ప్రాణాలు కాపాడిందని శాస్త్రజ్ఞులు గుర్తుచేస్తున్నారు.&nbsp; </p><p><br></p><p><b>ఆ సమాచారం ఇవ్వలేం</b></p><p>కొవ్యాక్సిన్‌, కొవిషీల్డ్‌ టీకాల ప్రయోగ పరీక్షల సమాచారాన్ని, వ్యాక్సినేషన్‌ వల్ల కలిగిన దుష్ప్రభావాలకు సంబంధించిన సమాచారాన్ని ప్రజలకు బహిర్గతం చేయాలంటూ సుప్రీంకోర్టు ఆదేశించగా.. ఆ సమాచారాన్ని వెల్లడించలేమని భారత్‌ బయోటెక్‌, సీరమ్‌ ఇన్‌స్టిట్యూట్‌ ఆఫ్‌ ఇండియా ఈ ఏడాది మార్చిలోనే సుప్రీంకోర్టుకు వెల్లడించాయి. ఆ సమాచారం ఔషధ నియంత్రణ సంస్థలకు అందుబాటులో ఉంటే సరిపోతుందని ఆ రెండు కంపెనీలూ పేర్కొన్నాయి.</p><p><br></p><p><b>ఆస్ట్రాజెనెకా టీకాతో గులియన్‌ బ్యారీ సిండ్రోమ్‌!</b></p><p>ఆస్ట్రాజెనెకా టీకా తొలి డోసు తీసుకున్న ఆరువారాల్లో.. అతి కొద్దిమంది గులియన్‌ బ్యారీ సిండ్రోమ్‌ (జీబీ సిండ్రోమ్‌) అనే నాడీ సంబంధిత సమస్య తలెత్తుతున్నట్టు యూనివర్సిటీ కాలేజ్‌ లండన్‌ శాస్త్రజ్ఞులు గుర్తించారు. నేషనల్‌ హెల్త్‌ సర్వీస్‌ డేటాను విశ్లేషించే క్రమంలో వారు ఈ విషయాన్ని గుర్తించడం గమనార్హం. ఆ డేటా ప్రకారం.. 2021 జనవరి నుంచి అక్టోబరు నడుమ 996 జీబీ సిండ్రోమ్‌ కేసులు నమోదయ్యాయి. గులియన్‌ బ్యారీ సిండ్రోమ్‌ అంటే.. శరీరంలోని ఇన్ఫెక్షన్లపై పోరాడే యాంటీబాడీలు నరాలపై ఉండే మైలీన్‌ పొరపై దాడి చేసి దెబ్బతీస్తాయి. ఫలితంగా శరీర కదలికలకు సంబంధించిన సమాచార సరఫరా ఆగిపోతుంది. దీనివల్ల కాళ్లతో మొదలై శరీరంలోని అన్ని అవయవాలూ అచేతనం అవుతూ వస్తాయి. అయితే, ఈ సిండ్రోమ్‌ బారిన పడినవారిలో చాలా మంది మళ్లీ కోలుకుంటారు. కాగా.. గతంలో కూడా పెద్ద ఎత్తున వ్యాక్సినేషన్‌ కార్యక్రమాలు జరిగినప్పుడు జీబీ సిండ్రోమ్‌ కేసులు పెరిగిన దాఖలాలున్నాయని శాస్త్రజ్ఞులు చెబుతున్నారు. ఇదేమీ అసాధారణం కాదని వారు పేర్కొంటున్నారు.</p><p><br></p><p style="text-align: right; "><b style="color: rgb(0, 0, 255);">సెంట్రల్‌ డెస్క్‌</b><br></p>]]></content:encoded>
      <thumbimage>https://ajnews.andhrajyothy.com/appimg/galleries/1822060703314538/06072022033350n40.jpg</thumbimage>
      <guid isPermalink="False">1822060703314538</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:33:54 +0530</pubDate>
      <Status>A</Status>
    </item>
  </channel>
</rss>